<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Victor Moreau</title>
    <link>https://jarbouvic.github.io/tags/france/index.xml</link>
    <description>Recent content on Victor Moreau</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://jarbouvic.github.io/tags/france/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>François Fillon à Jakarta</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-06-25-francois-fillon-a-jakarta/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2011 09:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-06-25-francois-fillon-a-jakarta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Notre très cher premier ministre François Fillon viendra exceptionnellement nous visiter le 30 juin prochain à Jakarta. Alléché par la présence des plus hautes instances de l&amp;rsquo;état français et surtout par le buffet dinatoire qui suivra la cérémonie d&amp;rsquo;accueil, j&amp;rsquo;ai répondu favorablement à l&amp;rsquo;invitation de l&amp;rsquo;ambassadeur ci-dessous pour moi et Irma:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Madame, Mademoiselle, Monsieur, Chers compatriotes,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;J&amp;rsquo;ai plaisir à vous faire part de la venue à Jakarta de Monsieur François Fillon, Premier ministre de la République Française, qui effectuera une visite officielle en République d&amp;rsquo;Indonésie du 30 juin au 2 juillet prochains, accompagné d&amp;rsquo;une délégation gouvernementale et parlementaire.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Monsieur François Fillon recevra la communauté française d&amp;rsquo;Indonésie le jeudi 30 juin à l&amp;rsquo;Hôtel Grand Hyatt de Jakarta. Vous voudrez bien trouver ci-joint un carton d&amp;rsquo;invitation électronique. Afin d&amp;rsquo;organiser au mieux cette réception, je vous saurais gré de bien vouloir suivre les consignes suivantes:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;1/ sont invités les ressortissants français de plus de 18 ans résidant en Indonésie; les conjoints étrangers sont les bienvenus.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2/ il sera demandé à l&amp;rsquo;entrée la présentation d&amp;rsquo;une pièce d&amp;rsquo;identité officielle (CNI ou passeport) (le carton d&amp;rsquo;invitation ne suffit pas).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;3/ tenue de ville/batik/uniforme.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;4/ les portes seront ouvertes à partir de 17.30. Il vous est demandé d&amp;rsquo;arriver au plus tard à 18.15.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pour des raisons de sécurité que vous comprendrez, l&amp;rsquo;accès à la salle de réception ne sera possible qu&amp;rsquo;aux personnes ayant annoncé leur participation.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En conséquence, je vous serais très reconnaissant de bien vouloir, par retour de mail au plus tard le vendredi 24 juin, me faire parvenir le nom et l&amp;rsquo;identité des personnes, remplissant les conditions ci-dessus, qui souhaiteront participer à cette réception.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Veuillez agréer, Madame, Mademoiselle, Monsieur, l&amp;rsquo;expression de mes sentiments dévoués,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Philippe ZELLER&lt;/em&gt;\ &lt;em&gt;Ambassadeur de France en Indonésie&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est donc plein d&amp;rsquo;espoir de pouvoir enfin partager un de ces fameux buffets avec ma nouvelle épouse que j&amp;rsquo;attendais cette fatidique date du 30 juin, le ventre gargouillant à l&amp;rsquo;idée des fromages goutus que nous aurions la chance de dévorer en compagnie des quelques 3000 autres ressortissants français. Jusqu&amp;rsquo;à ce que mes rêves de festin soient coupés courts par ce bref email de la part de l&amp;rsquo;ambassade:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cher Monsieur,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tant que vous n&amp;rsquo;êtes pas mariés et que vous n&amp;rsquo;avez pas transcrit ce mariage sur les registres de l&amp;rsquo;état civil français, nous ne pouvons considérer Mlle Irma ALMANYA comme conjoint de Français.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bien cordialement,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;L&amp;rsquo;équipe du Consulat&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et oui, il fallait s&amp;rsquo;y attendre, Irma n&amp;rsquo;est toujours pas ma femme, en tout cas pas en France. J&amp;rsquo;ai cette chance hors du commun d&amp;rsquo;être marié dans un pays et célibataire dans un autre. Semble-t-il que mon cas ne soit pas si rare que ça, et, que cela soit voulu ou non, le statut marital ne dépasse pas facilement les frontières. Pour nous, la voie est toute tracée aujourd&amp;rsquo;hui et il est a priori aisé de faire retranscrire notre mariage en France dans les prochains mois, mais je me dis que c&amp;rsquo;est sans doute le début de longues batailles administratives pour les années à venir pour nous et notre descendance. Quoi qu&amp;rsquo;il en soit, Irma est toujours une Mlle pour la France et il faudra attendre le tour à Sarkozy pour déguster une bonne tranche de foie gras ici!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;actu en patates - de Vidberg</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-03-20-lactu-en-patates-de-vidberg/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2011 23:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-03-20-lactu-en-patates-de-vidberg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je ne peux pas resister a publier ces jolies illustrations de Martin Vidberg, qui en plus d&amp;rsquo;etre souvent tres justes, mettent en lumiere certains aspects sombres de l&amp;rsquo;actualite. Vous pouvez le suivre sur son blog &lt;a href=&#34;http://vidberg.blog.lemonde.fr/&#34;&gt;http://vidberg.blog.lemonde.fr/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;{% img fancybox /images/gallery/2011-03-20-lactu-en-patates-de-vidberg/052_japon.1299837789.gif %}
{% img fancybox /images/gallery/2011-03-20-lactu-en-patates-de-vidberg/059_solidarite.1300180852.gif %}
{% img fancybox /images/gallery/2011-03-20-lactu-en-patates-de-vidberg/063_intervention-en-libye.1300.gif %}&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lagarde-à-vous!</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-02-27-lagarde-a-vous-tag-daily-indonesia-france/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2011 07:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-02-27-lagarde-a-vous-tag-daily-indonesia-france/</guid>
      <description>&lt;p&gt;{% img fancybox /images/gallery/2011-02-27-lagarde-a-vous-tag-daily-indonesia-france/IMG00138-20110224-2054.jpg %}&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeudi soir je me suis offert un petit moment Ferrero Rocher à la résidence de France à l&amp;rsquo;occasion de la visite de Mme Christine Lagarde et M. Thierry Mariani à Jakarta. Soirée très privée, puisque même Irma que j&amp;rsquo;avais annoncé comme étant mon épouse n&amp;rsquo;a pas été autorisée à assister à l&amp;rsquo;évènement, celui-ci étant &amp;ldquo;strictement professionnel&amp;rdquo;. 14 années qu&amp;rsquo;un ministre français n&amp;rsquo;avait pas mis le pied sur le sol indonésien, et le taux de croissance de 7% aidant, il était grand temps que la France revienne y placer ses billes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Madame Lagarde nous a donc gratifié d&amp;rsquo;un discours élégant dans un anglais impeccable, tandis que Monsieur l&amp;rsquo;Ambassadeur usait de son magnifique accent français pour une introduction dans un mélange de langue de Shakespeare et de bahasa. Finie la crise, n&amp;rsquo;écoutez pas les médias, et bonjour le business. Tels étaient donc les propos tenus devant la délégation de chefs d&amp;rsquo;entreprise réunis par le Medef International pour l&amp;rsquo;occasion. Beau discours, toasts, champagne, plafonds à caisson, lumière tamisée, tout était réuni pour que le VIE affamé que j&amp;rsquo;étais se sente &amp;ldquo;vraiment gâté&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seulement, entouré des grands de ce monde affairés à s&amp;rsquo;échanger des cartes et discuter avec le Trésor, moi je me demandais bien ce qui m&amp;rsquo;avait valu une invitation. L&amp;rsquo;air paumé, vêtu d&amp;rsquo;une simple chemisette en lin (qui m&amp;rsquo;a d&amp;rsquo;ailleurs valu un &amp;ldquo;Vous auriez pu faire un effort vestimentaire Monsieur!&amp;rdquo; par l&amp;rsquo;officier à l&amp;rsquo;entrée), moi je n&amp;rsquo;en menait pas large avec mon verre de vin dans une main, une tartine de foie gras dans l&amp;rsquo;autre. L&amp;rsquo;officier m&amp;rsquo;avait à l&amp;rsquo;œil et j&amp;rsquo;aurais eu trop peur de terminer en (La) garde-à-vue pour exiger des Ferrero Rocher!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Urbanophiles</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-02-21-les-urbanophiles/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2011 02:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-02-21-les-urbanophiles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Excellents petits sketchs sur l&amp;rsquo;Auvergne. J&amp;rsquo;ai bien rigolé alors je vous les fais partager&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous pourrez trouver tous les autres sur les liens suivants:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.auvergnelife.tv/urbanophiles/saison1/&#34;&gt;http://www.auvergnelife.tv/urbanophiles/saison1/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.auvergnelife.tv/urbanophiles/saison2/&#34;&gt;http://www.auvergnelife.tv/urbanophiles/saison2/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.auvergnelife.tv/urbanophiles/saison3/index.html&#34;&gt;http://www.auvergnelife.tv/urbanophiles/saison3/index.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>France or Indonesia?</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-01-21-france-or-indonesia/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2011 03:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-01-21-france-or-indonesia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pour ceux qui hesitent a quitter la grisaille parisienne pour venir s&amp;rsquo;installer sous les palmiers indonesiens, jeter un petit coup d&amp;rsquo;oeil sur ce site &lt;a href=&#34;http://www.ifitweremyhome.com/compare/FR/ID&#34;&gt;ifitweremyhome.com&lt;/a&gt; pour comparer. On y apprend notamment qui s&amp;rsquo;y vous choisissez de vous expatrier en Indonesie, vous gagnerez a peu pres 8 fois moins, vos enfants auront 9 fois plus de chances de deceder avant d&amp;rsquo;atteindre l&amp;rsquo;adolescence, et cerise sur la gateau vous ferez vos adieux a la planete Terre 10 annees plus tot! Mais rassurez vous vous polluerez moins! Enfin cela reste voir a Jakarta, considerant les fumees opaques qui s&amp;rsquo;echappent des pots d&amp;rsquo;echappement et les clims poussees a 15 degres&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joyeux Noël au monde!</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-12-23-joyeux-noel-au-monde/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2010 22:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-12-23-joyeux-noel-au-monde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La SNCF souhaite un joyeux Noël au parisiens&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;{% img fancybox /images/gallery/2010-12-23-joyeux-noel-au-monde/212915195.jpg.scaled1000.jpg %}&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et pour tous les autres, un joyeux Noël venu du ciel&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La France prise en otage</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-12-19-la-france-prise-en-otage/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Dec 2010 22:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-12-19-la-france-prise-en-otage/</guid>
      <description>&lt;p&gt;{% img fancybox /images/gallery/2010-12-19-la-france-prise-en-otage/media_httpvidbergblog_ubqfg.gif.scaled1000.gif %}&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.google.co.id/reader/view/feed/http%3A%2F%2Fxkcd.com%2Frss.xml?hl=en&amp;amp;at=lacNyEm-jQEoBLarLe3t0w#stream/feed%2Fhttp%3A%2F%2Fvidberg.blog.lemonde.fr%2Ffeed%2F&#34;&gt;google.co.id&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Petite pensee pour la France sous la neige&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Credits: L&amp;rsquo;actu en patates - Vidberg&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petite pensee pour nos amis francais...</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-10-18-petite-pensee-pour-nos-amis-francais/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 00:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-10-18-petite-pensee-pour-nos-amis-francais/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pour avoir du gasoil il faut aller loin,
mais pour aller loin il faut du gasoil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;(entendu sur France Inter ce matin)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>France en berne...</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-09-14-france-en-berne/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 12:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-09-14-france-en-berne/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ce soir, ma nationalité en prend encore un coup&amp;hellip; Déjà fin juin, je me disais qu&amp;rsquo;il ne faisait pas forcément bon d&amp;rsquo;être français. Un coup d&amp;rsquo;oeil sur l&amp;rsquo;actualité et hop ça avait été le plongeon entre burquas, grèves et réforme des retraites, tout ça sur fond de crise économique et de faillite morale de nos sportifs et de la classe dirigeante. Bon, je m&amp;rsquo;étais dit, c&amp;rsquo;est une mauvaise passe on va s&amp;rsquo;en remettre&amp;hellip; Et puis ce fut le tour à Radio France de subir le coup de bambou, la seule radio qui me permettait de garder une oreille tendue vers la France et que je me faisais une joie d&amp;rsquo;écouter en podcast tous les soirs depuis Jakarta. Bing, finit les chroniques de Guillon et Laporte, finit Allô la planète&amp;hellip; bref Français à l&amp;rsquo;étranger, va voir ailleurs, c&amp;rsquo;est pas le service publique qui te donnera le pouls de la France!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais ma fierté d&amp;rsquo;être français restait encore intacte. Et si l&amp;rsquo;on me posait une question un peu embarassante sur la France, j&amp;rsquo;arrivais tout de même à m&amp;rsquo;en tirer sans trop désavouer mon pays. Deux mois plus tard je remet le nez dans les actualités et paf c&amp;rsquo;est la rechute: je tombe sur une économie morose, des expulsions, des manipulations de médias, un gouvernement au comble de l&amp;rsquo;hypocrisie et une presse internationale peu enthousiaste. A croire que rien ne change et tout empire (le terme n&amp;rsquo;est pas innocent)&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour la minute déprime, faire un tour sur: &lt;a href=&#34;http://bit.ly/b8b7ob&#34;&gt;http://bit.ly/b8b7ob&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puis une petite vidéo pour faire passer la pillule&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>