<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Victor Moreau</title>
    <link>http://jarbouvic.com/tags/diving/index.xml</link>
    <description>Recent content on Victor Moreau</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://jarbouvic.com/tags/diving/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Diving in Pulau Tunda</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-08-13-diving-in-pulau-tunda/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2011 23:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-08-13-diving-in-pulau-tunda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le week-end dernier, nous sommes sorti de Jakarta pour partir plonger à Pulau Tunda, une petite île perdue dans la mer de Java à 3h de chez nous. Suffisamment éloignée des effluves nauséabondes qui suintent de la capitale pour pouvoir y trouver des plages immacullées, et suffisamment proche pour nous permettre de partir le matin et revenir le soir. Départ à la fraiche vers 4h du mat pour rejoindre un petit groupe de 5-6 personnes encadrées par un centre de plongée homologué. Le planning du jour: première plongée le matin, déjeuner puis deuxième plongée avant de revenir somnellant dans les inévitables bouchons de Jakarta. Jolie sortie, le ciel est bleu mais les courants charrient d&amp;rsquo;innombrables particules en suspension (espérons que celles-ci ne proviennent pas des canaux d&amp;rsquo;evacuation de Jakarta&amp;hellip;), tant et si bien que la visibilité dans l&amp;rsquo;eau ne dépasse pas les 5m! Un choc après les 30 metres de visibilité des îles Gili!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour la première plongée, nous n&amp;rsquo;allons de toute façon pas bien loin car Irma n&amp;rsquo;arrive pas à égaliser en descendant, sans doute surprise par le brouillard ambiant. Nous remontons au bout de 10 minutes. Après manger, nous repartons de plus belle. L&amp;rsquo;eau est surprenamment chaude, heureusement d&amp;rsquo;ailleurs car le moniteur n&amp;rsquo;a pas pris assez de combinaisons de plongée et je me retrouve donc à plonger en calebut! La descente est assez anarchique, chacun essayant de ne pas perdre de vue celui de devant en glissant sur la pente. L&amp;rsquo;eau est grise et s&amp;rsquo;obscurcit à vue d&amp;rsquo;oeil au fur et à mesure que nous nous enfoncons. Lorsque je regarde mon manomètre, nous sommes déjà à 32 mètres au lieu des 18 mètres autorisés! Pas étonnant qu&amp;rsquo;il fasse aussi sombre! Nous remontons donc à une profondeur plus raisonnable pour continuer à planner doucement dans cette soupe chaude, juste le temps de jouer avec quelques poissons clowns et d&amp;rsquo;entrapercevoir une raie se glisser sous moi&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>