<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Victor Moreau</title>
    <link>http://jarbouvic.com/tags/indonesia/index.xml</link>
    <description>Recent content on Victor Moreau</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://jarbouvic.com/tags/indonesia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ca fume en Indonésie</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-09-16-ca-fume-en-indonesie/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 23:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-09-16-ca-fume-en-indonesie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans la même lignée que le Tangkuban Perahu, nous avons eu une autre expérience quelque peu &lt;em&gt;fumeuse&lt;/em&gt; le week-end dernier, mais cette fois-ci chez nous à Jakarta! Nous avons en effet eu le plaisir d&amp;rsquo;accueillir chez nous un charmant jeune homme samedi dernier équipé de ce qui ressemblerait le plus à un bazooka-lance-flamme-à-pompe. Son engin a craché quelques flammes, laissé couler deux trois gouttes d&amp;rsquo;une substance douteuse, avant d&amp;rsquo;envelopper notre séjour dans un épais nuage de fumée toxique affolant les moustiques à la ronde. RIP la vilaine Aedes Aegypty, moustique d&amp;rsquo;apparence zébrée qui a entre outre la très facheuse tendance de distribuer à tire d&amp;rsquo;aile le virus de la dengue. Espérons qu&amp;rsquo;elle ne revienne plus pointer le bout de sa trompe par ici&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tangkuban Perahu</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-09-16-tangkuban-perahu/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 23:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-09-16-tangkuban-perahu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Petite escapade il y a deux semaines sur l&amp;rsquo;un des volcans fumant qui surplombent Bandung, Java Ouest. Tangkuban Perahu, &lt;em&gt;bateau chaviré&lt;/em&gt; en français, tient son nom à la fois à sa forme de coque de bateau à l&amp;rsquo;envers et aux légendes qui l&amp;rsquo;entourent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La montée au sommet est on ne peut plus simple puisque la route monte jusqu&amp;rsquo;au bord du cratère si les embouteillages ne vous font pas peur. L&amp;rsquo;idéal reste de se garer un kilomètre plus bas et de monter le reste à pied en slalomant entre les voitures calant dans la pente. Arrivé en haut, c&amp;rsquo;est un spectacle de vendeurs ambulants plantés à quelques centimètres de la gueule du volcan, vendant du bonnet en moumoutte rose jusqu&amp;rsquo;aux ballons de plage. Une fois la foule du dimanche dépassée, un sentier paisible mène jusqu&amp;rsquo;à un col séparant le cratère fumant d&amp;rsquo;un deuxième cratère désert, sans doute ancien lac asséché. Les auvergnats reconnaitreront sur une des photos la tradition du puy Pariou de dessiner des mots au fond du cratère avec les pierres trouvées là&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref petite balade du dimanche, faisable en tongs (évidemment), permettant de profiter de la fraicheur de l&amp;rsquo;air à 1600m d&amp;rsquo;altitude.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lebaran 2011</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-09-05-lebaran-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2011 08:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-09-05-lebaran-2011/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ca y est le mois de ramadhan est terminé pour cette année! Et comme toujours, avec la fin du jeûn vient le début du faste! Dormir, manger, dormir, manger et re-manger&amp;hellip; c&amp;rsquo;est ce qui rythme les quelques jours de vacances qui suivent l&amp;rsquo;Eid el-Fitr, pendant lesquels les familles se rassemblent pour fêter ensemble la fin du mois sacré.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diving in Pulau Tunda</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-08-13-diving-in-pulau-tunda/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2011 23:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-08-13-diving-in-pulau-tunda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le week-end dernier, nous sommes sorti de Jakarta pour partir plonger à Pulau Tunda, une petite île perdue dans la mer de Java à 3h de chez nous. Suffisamment éloignée des effluves nauséabondes qui suintent de la capitale pour pouvoir y trouver des plages immacullées, et suffisamment proche pour nous permettre de partir le matin et revenir le soir. Départ à la fraiche vers 4h du mat pour rejoindre un petit groupe de 5-6 personnes encadrées par un centre de plongée homologué. Le planning du jour: première plongée le matin, déjeuner puis deuxième plongée avant de revenir somnellant dans les inévitables bouchons de Jakarta. Jolie sortie, le ciel est bleu mais les courants charrient d&amp;rsquo;innombrables particules en suspension (espérons que celles-ci ne proviennent pas des canaux d&amp;rsquo;evacuation de Jakarta&amp;hellip;), tant et si bien que la visibilité dans l&amp;rsquo;eau ne dépasse pas les 5m! Un choc après les 30 metres de visibilité des îles Gili!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour la première plongée, nous n&amp;rsquo;allons de toute façon pas bien loin car Irma n&amp;rsquo;arrive pas à égaliser en descendant, sans doute surprise par le brouillard ambiant. Nous remontons au bout de 10 minutes. Après manger, nous repartons de plus belle. L&amp;rsquo;eau est surprenamment chaude, heureusement d&amp;rsquo;ailleurs car le moniteur n&amp;rsquo;a pas pris assez de combinaisons de plongée et je me retrouve donc à plonger en calebut! La descente est assez anarchique, chacun essayant de ne pas perdre de vue celui de devant en glissant sur la pente. L&amp;rsquo;eau est grise et s&amp;rsquo;obscurcit à vue d&amp;rsquo;oeil au fur et à mesure que nous nous enfoncons. Lorsque je regarde mon manomètre, nous sommes déjà à 32 mètres au lieu des 18 mètres autorisés! Pas étonnant qu&amp;rsquo;il fasse aussi sombre! Nous remontons donc à une profondeur plus raisonnable pour continuer à planner doucement dans cette soupe chaude, juste le temps de jouer avec quelques poissons clowns et d&amp;rsquo;entrapercevoir une raie se glisser sous moi&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>François Fillon à Jakarta</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-06-25-francois-fillon-a-jakarta/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2011 09:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-06-25-francois-fillon-a-jakarta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Notre très cher premier ministre François Fillon viendra exceptionnellement nous visiter le 30 juin prochain à Jakarta. Alléché par la présence des plus hautes instances de l&amp;rsquo;état français et surtout par le buffet dinatoire qui suivra la cérémonie d&amp;rsquo;accueil, j&amp;rsquo;ai répondu favorablement à l&amp;rsquo;invitation de l&amp;rsquo;ambassadeur ci-dessous pour moi et Irma:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Madame, Mademoiselle, Monsieur, Chers compatriotes,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;J&amp;rsquo;ai plaisir à vous faire part de la venue à Jakarta de Monsieur François Fillon, Premier ministre de la République Française, qui effectuera une visite officielle en République d&amp;rsquo;Indonésie du 30 juin au 2 juillet prochains, accompagné d&amp;rsquo;une délégation gouvernementale et parlementaire.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Monsieur François Fillon recevra la communauté française d&amp;rsquo;Indonésie le jeudi 30 juin à l&amp;rsquo;Hôtel Grand Hyatt de Jakarta. Vous voudrez bien trouver ci-joint un carton d&amp;rsquo;invitation électronique. Afin d&amp;rsquo;organiser au mieux cette réception, je vous saurais gré de bien vouloir suivre les consignes suivantes:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;1/ sont invités les ressortissants français de plus de 18 ans résidant en Indonésie; les conjoints étrangers sont les bienvenus.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2/ il sera demandé à l&amp;rsquo;entrée la présentation d&amp;rsquo;une pièce d&amp;rsquo;identité officielle (CNI ou passeport) (le carton d&amp;rsquo;invitation ne suffit pas).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;3/ tenue de ville/batik/uniforme.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;4/ les portes seront ouvertes à partir de 17.30. Il vous est demandé d&amp;rsquo;arriver au plus tard à 18.15.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pour des raisons de sécurité que vous comprendrez, l&amp;rsquo;accès à la salle de réception ne sera possible qu&amp;rsquo;aux personnes ayant annoncé leur participation.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En conséquence, je vous serais très reconnaissant de bien vouloir, par retour de mail au plus tard le vendredi 24 juin, me faire parvenir le nom et l&amp;rsquo;identité des personnes, remplissant les conditions ci-dessus, qui souhaiteront participer à cette réception.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Veuillez agréer, Madame, Mademoiselle, Monsieur, l&amp;rsquo;expression de mes sentiments dévoués,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Philippe ZELLER&lt;/em&gt;\ &lt;em&gt;Ambassadeur de France en Indonésie&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est donc plein d&amp;rsquo;espoir de pouvoir enfin partager un de ces fameux buffets avec ma nouvelle épouse que j&amp;rsquo;attendais cette fatidique date du 30 juin, le ventre gargouillant à l&amp;rsquo;idée des fromages goutus que nous aurions la chance de dévorer en compagnie des quelques 3000 autres ressortissants français. Jusqu&amp;rsquo;à ce que mes rêves de festin soient coupés courts par ce bref email de la part de l&amp;rsquo;ambassade:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cher Monsieur,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tant que vous n&amp;rsquo;êtes pas mariés et que vous n&amp;rsquo;avez pas transcrit ce mariage sur les registres de l&amp;rsquo;état civil français, nous ne pouvons considérer Mlle Irma ALMANYA comme conjoint de Français.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bien cordialement,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;L&amp;rsquo;équipe du Consulat&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et oui, il fallait s&amp;rsquo;y attendre, Irma n&amp;rsquo;est toujours pas ma femme, en tout cas pas en France. J&amp;rsquo;ai cette chance hors du commun d&amp;rsquo;être marié dans un pays et célibataire dans un autre. Semble-t-il que mon cas ne soit pas si rare que ça, et, que cela soit voulu ou non, le statut marital ne dépasse pas facilement les frontières. Pour nous, la voie est toute tracée aujourd&amp;rsquo;hui et il est a priori aisé de faire retranscrire notre mariage en France dans les prochains mois, mais je me dis que c&amp;rsquo;est sans doute le début de longues batailles administratives pour les années à venir pour nous et notre descendance. Quoi qu&amp;rsquo;il en soit, Irma est toujours une Mlle pour la France et il faudra attendre le tour à Sarkozy pour déguster une bonne tranche de foie gras ici!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rumah poil au rat!</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-05-23-rumah-poil-au-rat/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2011 07:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-05-23-rumah-poil-au-rat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deux mois d&amp;rsquo;absence déjà sur ce blog. Veuillez m&amp;rsquo;en excuser. Ces dernières semaines ont été très chargées et riches en événements avec notre mariage et emménagement dans notre nouvelle rumah (comprenez maison). Au programme de ces derniers jours, grand nettoyage de printemps et découverte de la faune et la flore locale. Je m&amp;rsquo;émerveille devant la variété et le raffinement des échantillons d&amp;rsquo;excréments que l&amp;rsquo;on trouve dans notre garage et aux alentours de la cuisine. Crottes de gecko fossilisées, déjections de rat encore tendres et fondantes, vaporisation fécale de cafard et ma préférée, la crotte de cicak (gecko miniaturisé) qui a la particularité de pousser également sur les parois verticales et dans les coins les plus inaccessibles de la maison. Nous avons donc complété notre arsenal de guerre anti-vermine d&amp;rsquo;une gamme complète d&amp;rsquo;insecticides, de boules de naphtaline et de craies anti-parasites. Mais cela ne semble toujours pas faire peur aux cicak qui bravent tous les dangers pour venir ramper dans la cafetière ou derrière le frigo de la cuisine. Moi qui croyait que les cicak se nourrissaient exclusivement d&amp;rsquo;insectes, servant ainsi d&amp;rsquo;anti-moustiques, je me rend compte que ces petites bestioles flasques semblent se complaire autour de la poubelle de la cuisine. J&amp;rsquo;en ai encore surpris un ce soir laissant derrière lui un morceau de céréale humide collé au plafond&amp;hellip; Sacrés acrobates ces petites bêtes-là!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Edit: Merci à Papa pour les illustrations ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;{% img fancybox /images/gallery/2011-05-23-rumah-poil-au-rat/CICAk.jpg.scaled1000.jpg %}
{% img fancybox /images/gallery/2011-05-23-rumah-poil-au-rat/Geko.jpg.scaled1000.jpg %}
{% img fancybox /images/gallery/2011-05-23-rumah-poil-au-rat/punaise_geante.jpg.scaled1000.jpg %}&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lagarde-à-vous!</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-02-27-lagarde-a-vous-tag-daily-indonesia-france/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2011 07:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-02-27-lagarde-a-vous-tag-daily-indonesia-france/</guid>
      <description>&lt;p&gt;{% img fancybox /images/gallery/2011-02-27-lagarde-a-vous-tag-daily-indonesia-france/IMG00138-20110224-2054.jpg %}&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeudi soir je me suis offert un petit moment Ferrero Rocher à la résidence de France à l&amp;rsquo;occasion de la visite de Mme Christine Lagarde et M. Thierry Mariani à Jakarta. Soirée très privée, puisque même Irma que j&amp;rsquo;avais annoncé comme étant mon épouse n&amp;rsquo;a pas été autorisée à assister à l&amp;rsquo;évènement, celui-ci étant &amp;ldquo;strictement professionnel&amp;rdquo;. 14 années qu&amp;rsquo;un ministre français n&amp;rsquo;avait pas mis le pied sur le sol indonésien, et le taux de croissance de 7% aidant, il était grand temps que la France revienne y placer ses billes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Madame Lagarde nous a donc gratifié d&amp;rsquo;un discours élégant dans un anglais impeccable, tandis que Monsieur l&amp;rsquo;Ambassadeur usait de son magnifique accent français pour une introduction dans un mélange de langue de Shakespeare et de bahasa. Finie la crise, n&amp;rsquo;écoutez pas les médias, et bonjour le business. Tels étaient donc les propos tenus devant la délégation de chefs d&amp;rsquo;entreprise réunis par le Medef International pour l&amp;rsquo;occasion. Beau discours, toasts, champagne, plafonds à caisson, lumière tamisée, tout était réuni pour que le VIE affamé que j&amp;rsquo;étais se sente &amp;ldquo;vraiment gâté&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seulement, entouré des grands de ce monde affairés à s&amp;rsquo;échanger des cartes et discuter avec le Trésor, moi je me demandais bien ce qui m&amp;rsquo;avait valu une invitation. L&amp;rsquo;air paumé, vêtu d&amp;rsquo;une simple chemisette en lin (qui m&amp;rsquo;a d&amp;rsquo;ailleurs valu un &amp;ldquo;Vous auriez pu faire un effort vestimentaire Monsieur!&amp;rdquo; par l&amp;rsquo;officier à l&amp;rsquo;entrée), moi je n&amp;rsquo;en menait pas large avec mon verre de vin dans une main, une tartine de foie gras dans l&amp;rsquo;autre. L&amp;rsquo;officier m&amp;rsquo;avait à l&amp;rsquo;œil et j&amp;rsquo;aurais eu trop peur de terminer en (La) garde-à-vue pour exiger des Ferrero Rocher!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sens de l&#39;ironie</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-02-24-sens-de-lironie/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2011 03:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-02-24-sens-de-lironie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je viens récemment de remarquer que les Indonésiens ont un sens de l’ironie quasiment inexistant. Dans un pays où la politesse et le respect de la hiérarchie sont profondément ancrés dans les relations sociales, il faut croire que l’ironie n’a eu que peu de place pour se développer. De fait, lorsque je glisse une petite pointe d’ironie dans mon discours, il m’arrive fréquemment de devoir préciser le fond de ma pensée sous peine d’être mal compris. De même j’ai l’impression que faire preuve d’ironie est souvent perçu comme une attitude beaucoup plus négative que l’expression d’une critique plus directe. Et d’ailleurs il est plutôt d’usage ici de camoufler toute critique sous une couche plus ou moins épaisse de courbettes diplomatiques. Cela n’empêche pas aux indonésiens de contester s’il le faut vraiment, mais on est loin du français moyen qui peste à voie haute contre la SNCF pour cinq minutes de retard et descend dans la rue à la moindre occasion. Pour nous français, champions du monde de la critique et de la contestation, ne plus pouvoir s’exprimer avec ironie reviendrait presque à une punition équivalente à se faire amputer de la langue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et pour finir sur une petite touche d’ironie bien de chez nous, voici un article bien cassant sur les opérateurs de téléphonie français. Mais là, ils l’ont bien mérité !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://h16free.com/2011/02/24/7125-mechant-skype-boutons-les-services-gratuits-hors-de-france&#34;&gt;http://h16free.com/2011/02/24/7125-mechant-skype-boutons-les-services-gratuits-hors-de-france&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mangsit &amp; Gilis - Lombok - Oct 2010</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-01-31-mangsit-gilis-lombok-oct-2010/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2011 08:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-01-31-mangsit-gilis-lombok-oct-2010/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je me rends compte que je n&amp;rsquo;ai pas encore posté d&amp;rsquo;article sur notre séjour à Lombok (hors Rinjani) avec Olivier en octobre dernier. Je m&amp;rsquo;empresse donc de corriger cet oubli avec ces quelques photos témoignant de la beauté incroyable des lieux. Au final nous n&amp;rsquo;avons passé que 4 nuits et 2 jours &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; au total sur la côte ouest de Lombok (le reste du périple étant dédié au Rinjani) mais ce fut un régal de tous les instants&amp;hellip; enfin si je retire les petits problèmes avec la police local pour conduite sans permis et sur une route en contre-sens ;) &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1ère partie: Les couchers de soleil grandioses avec au loin l&amp;rsquo;île de Bali dominée par le mont Agung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2ème partie: Les îles Gili, petits îlots de sable blanc donnant sur des fonds marins spectaculaires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3ème partie: Le très sympatique petit hôtel Santai Beach Inn à Mangsit et ses grosses araignées résidentes permanentes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>France or Indonesia?</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-01-21-france-or-indonesia/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2011 03:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-01-21-france-or-indonesia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pour ceux qui hesitent a quitter la grisaille parisienne pour venir s&amp;rsquo;installer sous les palmiers indonesiens, jeter un petit coup d&amp;rsquo;oeil sur ce site &lt;a href=&#34;http://www.ifitweremyhome.com/compare/FR/ID&#34;&gt;ifitweremyhome.com&lt;/a&gt; pour comparer. On y apprend notamment qui s&amp;rsquo;y vous choisissez de vous expatrier en Indonesie, vous gagnerez a peu pres 8 fois moins, vos enfants auront 9 fois plus de chances de deceder avant d&amp;rsquo;atteindre l&amp;rsquo;adolescence, et cerise sur la gateau vous ferez vos adieux a la planete Terre 10 annees plus tot! Mais rassurez vous vous polluerez moins! Enfin cela reste voir a Jakarta, considerant les fumees opaques qui s&amp;rsquo;echappent des pots d&amp;rsquo;echappement et les clims poussees a 15 degres&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roadtrip to Pantai Selatan</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-01-08-roadtrip-to-pantai-selatan/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2011 23:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-01-08-roadtrip-to-pantai-selatan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Voici les tant attendues photos de notre petit roadtrip de 4 jours à Pantai Selatan (mot à mot - plage sud), region en bord de mer au sud de Jakarta, aux alentours de Pelabuhan Ratu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;1ère partie: Ujung Genteng&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10h de route pas toujours en bon état pour arriver au parc national d&amp;rsquo;Ujung Genteng, où se situe une plage protégée pour permettre aux tortues de mer verte (penuh hijau) de venir y pondre dans les meilleures conditions. Passage rapide par Cikaso pour se faire mouiller par une très belle cascade dans les collines environnantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;2ème partie: Sawarna&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sawarna, petit village de fermiers coincé entre la montagne et l&amp;rsquo;océan, une vingtaine de barraques dans les rizières et un petit pont suspendu pour y accéder. Ici pas de voitures, pas de bruits, si ce n&amp;rsquo;est celui des enfants jouant sous la pluie, et un cadre magnifique qui invite au farniente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roadtrip with Zézette</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2010-12-26-37519326/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Dec 2010 08:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2010-12-26-37519326/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Départ demain matin pour un court périple avec Zézette (notre voiture) au sud de Jakarta. Direction l&amp;rsquo;océan indien et ses rouleaux pour se remplir les poumons d&amp;rsquo;un air un peu plus pur que celui qui stagne à Jakarta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Première étape prévue à Ujung Genteng dont les plages sont protégées pour permettre aux tortues de mer de venir pondre sans crainte si ce n&amp;rsquo;est pour les flashs des appareils photos des touristes. Deuxième étape à Sawarna un peu plus à l&amp;rsquo;ouest, spot de surf également connu pour son environnement paisible, ses rizières et ses grottes à chauve-souris. Retour sans doute le jeudi ou le vendredi pour passer les dernières heures de l&amp;rsquo;année à Jakarta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://maps.google.fr/maps?f=d&amp;amp;source=s_d&amp;amp;saddr=BonaVista+apartments+@-6.298833,106.784663&amp;amp;daddr=Route+inconnue+to:Sawarna,+Bayah,+Banten,+Indonesia+to:BonaVista+apartments+@-6.298833,106.784663&amp;amp;hl=fr&amp;amp;geocode=FS_jn_8dl2ddBg;FQqZj_8dsKFXBg;FRj-lf8dlHRWBilrpPopuY9CLjFwryr88egBBQ;FS_jn_8dl2ddBg&amp;amp;mra=ls&amp;amp;sll=-6.829195,106.61611&amp;amp;sspn=1.54077,2.458191&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;ll=-6.860985,106.792603&amp;amp;spn=1.540665,2.458191&amp;amp;t=p&amp;amp;source=embed&#34;&gt;View Larger Map&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bonavista - 12 Avril 2010</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2010-12-25-bona/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2010 11:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2010-12-25-bona/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Google nous a fait un joli cadeau de Noël en mettant à jour de magnifiques nouvelles photos satellites (ou aériennes?) du sud de Jakarta datant du 12 avril 2010! Ce lundi là, aux environ de 9h du matin à en juger les ombres, je devais sans doute être sur la route de mon bureau, à pied ou en ojek (moto).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne peux pas résister à vous mettre un petit aperçu de mon apartement à Bonavista (en rouge), sa piscine et son chantier boueux face aux fenêtres de ma chambre&amp;hellip; Avis aux amateurs de Google Earth: venez planner au dessus de Jakarta la Grande!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;{% img fancybox /images/gallery/2010-12-25-bona/Bonavista.jpg.scaled1000.jpg %}&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Life is hard in Bona</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2010-11-12-life-is-hard-in-bona/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2010 21:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2010-11-12-life-is-hard-in-bona/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sent from my BlackBerry® &lt;br /&gt;
powered by Sinyal Kuat INDOSAT&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;{% img fancybox /images/gallery/2010-11-12-life-is-hard-in-bona/IMG00019-20101113-1132.jpg.scaled.1000.jpg %}
{% img fancybox /images/gallery/2010-11-12-life-is-hard-in-bona/IMG00014-20101113-1128.jpg.scaled.1000.jpg %}
{% img fancybox /images/gallery/2010-11-12-life-is-hard-in-bona/IMG00015-20101113-1129.jpg.scaled.1000.jpg %}&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://jarbouvic.posterous.com/life-is-hard-in-bona&#34;&gt;See the full gallery on
Posterous&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rinjani - Day 2 - 3700m above the Ring of Fire</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2010-10-25-rinjani-day-2-3700m-above-the-ring-of-fire/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2010-10-25-rinjani-day-2-3700m-above-the-ring-of-fire/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deuxième jour. Nous sommes à 2650m d&amp;rsquo;altitude, allongés dans une tente balayée par les vents, tentant tant bien que mal de dormir, crevant de chaud dans les duvets, crevant de froid dehors. La nuit est courte, car dès 2h du matin, les bruits du campement me réveille et j&amp;rsquo;entends déjà les bruits de pas des courageux qui se mettent déjà à l&amp;rsquo;assaut du sommet. Irma restera dormir au campement, car cette dernière partie de l&amp;rsquo;ascension est réputée pour être vraiment difficile et j&amp;rsquo;ai trop peur pour son genou seulement 1 an après son opération des ligaments. Je retrouve Olivier en petite forme, se plaignant de n&amp;rsquo;avoir pas dormi, car ses poumons le brûlent, peut-être à cause du froid et du dénivelé brutal (de 0m à 2700m en moins de 24h). Lui qui n&amp;rsquo;arrêtait pas de me répéter en rigolant que si l&amp;rsquo;on monte c&amp;rsquo;est pour le sommet, pour montrer que nous sommes &amp;ldquo;en excellente condition physique&amp;rdquo; en citant le guide Lonely Planet! Bref, ça va quand même un peu mieux, on va tenter la grimpette ensemble. Notre guide est lui aussi un peu malade, c&amp;rsquo;est un des porteurs qui nous emmènera donc là-haut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et c&amp;rsquo;est parti, lampe frontale sur le nez, nous attaquons les 1000m de dénivelé positif qui nous séparent du sommet. Et tout de suite, c&amp;rsquo;est pas gagné! Nous montons directement à travers un étroit canyon sableux, dans lequel nous reculons d&amp;rsquo;un pas tous les 2 pas. C&amp;rsquo;est dur, mais j&amp;rsquo;arrive à suivre le porteur (ce qui en soit est un exploit!). Olivier, lui, traîne la patte et a du mal a garder son souffle. Puis vient une zone moins pentues, plus praticables durant laquelle j&amp;rsquo;imite le porteur devant moi en éteignant ma frontale pour apprécier le paysage lunaire au clair de lune. Ensuite c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;enfer. Devant nous, une dune volcanique gigantesque dont on ne sait trop où se situe le sommet et dont la pente ne cesse d&amp;rsquo;augmenter. Le vent souffle de plus en plus fort, glacé, et vient nous gifler en pleine face. L&amp;rsquo;air commence à sérieusement manquer tandis que la montée ressemble de plus en plus a un tapis roulant rocailleux nous entrainant vers le bas. Les premières lueurs du jour viennent illuminer les flans du volcan tandis que nous patinons à quatre pattes dans le sable. Je rattrape notre guide un peu plus haut, nous sommes environ à 3550m d&amp;rsquo;altitude et nous grelotons tous les deux accroupis derrière un rocher en attendant Olivier en galère un peu plus bas. L&amp;rsquo;ombre du sommet se détache en pointe à l&amp;rsquo;infini sur les brumes à l&amp;rsquo;horizon devant nous. Le mont Agung de l&amp;rsquo;île de Bali à côté nous nargue en sortant sa tête des nuages. Flores, Komodo, Sumbawa se détachent en noir sur une mer miroitante. Olivier tarde et nous sommes gelés. Le porteur m&amp;rsquo;indique qu&amp;rsquo;il nous faudra peut-être encore une heure dans ces conditions pour faire les 150m, les plus durs, qui nous séparent du sommet, et me demande de décider entre continuer jusqu&amp;rsquo;en haut et redescendre. Je suis glacé et à bout de souffle, Olivier semble vraiment galérer encore 50m plus bas, l&amp;rsquo;heure tourne et Irma nous attends en bas, je choisis de redescendre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir de là, c&amp;rsquo;est une partie de plaisir. Nous dévalons la pente en ski sur chaussure, dérapant allégrement dans les cailloux, tandis que le Soleil commence à illuminer la caldeira, découvrant des gouffres sans fonds sur notre gauche, véritable toboggans vers les entrailles du volcan. Le nouveau dôme volcanique en activité, d&amp;rsquo;où le Rinjani crache régulièrement sa colère, fume doucement au fond du cratère sur un tapis de lave refroidie se jetant dans le lac. Là où il nous a fallu 3h30 pour monter, nous mettons moins d&amp;rsquo;une heure 30 pour glisser jusqu&amp;rsquo;au campement. A l&amp;rsquo;arrivée, je réveille Irma dans sa tente et comate au soleil en attendant le petit déjeuner. Les macaques aussi se sont réveillés et convoitent avec gourmandise nos pancakes aux bananes! Olivier, claqué, part faire une courte sieste dans sa tente. Très vite, il faut remballer, car nous descendons déjeuner et camper au bord du lac au fond du cratère. Encore 650m de descente, mais cette fois-ci beaucoup plus fatigante car à flanc de falaise et avec les sacs à dos. La fatigue se fait vraiment sentir, et l&amp;rsquo;arrivée se fait désespérément attendre. Moi et Olivier, nous n&amp;rsquo;en pouvons plus. Irma, elle, a l&amp;rsquo;air de gambader gaiement, la veinarde!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;arrivée triomphale (enfin pas vraiment vu notre état!) et comme d&amp;rsquo;habitude, les porteurs nous ont mis la patée et ont déjà tout installé et préparé à l&amp;rsquo;arrivée. Nous mangeons comme des loques allongés par terre avant de faire un ultime effort pour atteindre à 10 minutes de marche du camp les bains d&amp;rsquo;eau naturellement chaude. Nous nous y plongeons avec délectation et lenteur, car l&amp;rsquo;eau doit y atteindre les 60 degrés. Rien de mieux pour nous faire fondre les muscles avant d&amp;rsquo;entamer une sieste bien méritée tout le reste de l&amp;rsquo;après-midi! Puis vient le soir, manger, et re-dodo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suite dans le prochain et dernier épisode!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>