<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Victor Moreau</title>
    <link>https://jarbouvic.github.io/tags/cranfield/index.xml</link>
    <description>Recent content on Victor Moreau</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://jarbouvic.github.io/tags/cranfield/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Idéosphere</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2008-03-01-41/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2008 12:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2008-03-01-41/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De tous les concepts que je connais, il y en a deux qui me fascinent par leur irrationnalité et leur relation au divin: la religion et l’idéosphère. Le premier est bien trop épineux pour tenter toute analyse. Le deuxième quant à lui se laisse docilement apprivoiser et a l’avantage de ne pas susciter les passions (même si certains y verront une inclusion du premier).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le concept en lui-même est simple: nous puisons nos idées dans un grand réservoir commun. Il me semble que je suis tombé dessus pour la première fois dans un bouquin de Werber. Puis récemment, j’ai retrouvé cette notion dans un excellent bouquin (&lt;em&gt;Lessons in Grid Computing, The System is a Mirror - Stuart Robbins&lt;/em&gt;; comme quoi, je fais vraiment un master de gurus!) qui faisait référence à la Noosphère de Pierre Teilhard de Chardin (un Auvergnois, d’ailleurs!). Les deux termes se récoupent, bien que De Chardin y voyait carrément une pellicule de faible épaisseur entourant la Terre contenant toutes les connaissances de l’humanité et sa capacité de traitement de l’information. Il est parfois même considéré comme le père spirituel d’Internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais le plus intéressant dans ce concept, c’est la notion de parallélisation des idées: toute idée est à une période donnée uniformément distribuée au sein de l’idéosphère. L’idée est alors en quelque sorte diluée dans la conscience collective avant d’être subitement &amp;ldquo;incarné&amp;rdquo;: c’est le fameux &amp;ldquo;Eureka!&amp;rdquo;. En quelque sorte, une idée ne naît pas d’elle-même dans l’esprit de son inventeur, elle &amp;ldquo;plane dans l’air&amp;rdquo; un certain temps avant de piquer du nez et de frapper sa victime:&lt;em&gt;Paf! Tiens, voilà pour toi! Maintenant débrouilles-toi!&lt;/em&gt; Sympa l’idée&amp;hellip; Ce caractère volatile permettrait alors d’expliquer la simultanéité de certaines découvertes dans des régions différentes du globe&amp;hellip; Dans cette optique, nous sommes tous des réceptacles à idées potentiels (n’est-ce pas poétique?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne sais pas si certains d&amp;rsquo;entre vous ont déjà subi (c&amp;rsquo;est le terme) une idée. Je parle d’une vraie idée. Celle qui frappe à l’improviste et surtout tout entière. Pas juste une piste à suivre, pas une formule. Non, une idée, quelque chose qui prend subitement sens mais qui ne peut être cerné immédiatement. Archimède ne s’est pas exclamé dans son bain &amp;ldquo;Tout corps solide plongé dans&amp;hellip;&amp;rdquo;, nan, juste &amp;ldquo;Eureka!&amp;rdquo;. Le déclic quoi&amp;hellip; Moi je vous avoue que je m’en suis pris au moins une sur le coin du nez récemment. Malheureusement, je ne sais pas si elle est bonne ou mauvaise (eh oui, toutes les idées ne sont pas bonnes!) mais elle devrait en tout cas me fournir un sujet de thèse intéressant&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evidemment, ce concept peut être interprêté à n’importe quel niveau: le sceptique y verra simplement une question de contexte des savoirs, le mystique y verra l’intervention divine, et les autres ne se prendront pas la tête dessus! Mais moi, ce n’est pas la cause qui m’intéresse, simplement le concept: parallélisation des idées. Avec Internet, nous somme déjà en plein dedans. Bientôt, et je parle à court-terme, le raisonnement même pourra être parallélisé&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>To be or not to be</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2007-11-23-37/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2007 12:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2007-11-23-37/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deux semaines de retard? Damn! Décidemment le service postale laisse à désirer! Difficile de poster de nouveaux articles sur mon blog dans de telles conditions! Encore la faute des grévistes en France! A moins que ma dernière livraison n’ait été perdue en même temps que les CD-ROMs de Revenue &amp;amp; Customs&amp;hellip; Mmmmh&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon d’accord, je n’ai rien écrit depuis trois semaines, mais ce n’est que pour mieux illustrer le théorème du moi moi moi (article précédent), n’est-ce pas? Attention aux anglicisations, Victor&amp;hellip; Reprenons donc! Me voici donc à présent à M+2 (ou à M-10 selon le côté d’où l’on regarde) et une brève recherche à travers mon blog m’indique toujours une forte déficience en &amp;ldquo;moi&amp;rdquo;, avec un taux de &amp;ldquo;moi&amp;rdquo; par article inférieur à 1. Il est donc temps pour moi de parler de moi, et c’est à moi d’augmenter le taux de ce mois. Et voilà! L’équilibre est rétabli, passons maintenant aux choses sérieuses. Voici un compte-rendu détaillé de mon état psychique, physique et moral en trois points :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#### 1 - Manger&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manger est un des processus qui me pose le moins de problème mais qui participe sans doute le plus à mon équilibre physique et psychique. Le repas est ici un facteur clé d’intégration, puisqu’il constitue près de 50% des activités sociales proposées sur le campus. J’exagère bien sûr, mais il y a là certainement une part de vérité tant le sentiment d’isolement du reste du monde extérieur est omniprésent à Cranfield. D’un point de vue technique, prendre un repas ici est d’une simplicité déconcertante, puisqu’une simple insertion de carte à puce dans le lecteur de carte magique remplie automatiquement mon assiette matin, midi et soir. Le couvert étant partiellement compris dans mon loyer, et n’ayant d’autres alternatives que de cuisiner des Pot Noodles avec ma bouilloire, je descend donc tous les soirs m’attabler avec mes voisins, des camarades de master ou avec le Guardian du jour. Et tous les soirs, je reprends contact avec le monde extérieur&amp;hellip; Hello World!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#### 2 - Dormir&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dormir est un facteur critique. C’est de loin le processus que j’ai le plus me mal à maîtriser. D’un point de vue physiologique d’abord: mon matelas a la densité d’une planche, je suis réveillé tous les matins par le doux bruit d’une scie circulaire devant ma fenêtre et je n’ai pas de volets. Sur le plan psychologique, chaque soir est une épreuve pour trouver à l’aveuglette l’interrupteur de mes pensées. Le confinement est parfois le pire ennemi du sommeil, et j’ai parfois du mal à trouver la sortie des boucles while de mon esprit coincé entre les quatre murs de ma chambre. Alors ça tourne la-haut, ça tourne, ça rebondit sur les murs et ça me revient dans la figure&amp;hellip; Je pense à moi, à Irma, à nous, à ce que je fais, à ce que je peux faire et puis tout s’emmèle et je me retrouve à démeler noeud après noeud jusqu’à ce que le sommeil ne m’arrête. Alors je m’évade autant que possible, partant me perdre en vélo ou courir dans les salles de squash, mais tôt ou tard je me retrouve Room 118, Mitchell Hall à me retourner dans mon lit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#### 3 - Faire ses devoirs&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Troisième point, tout aussi important puisqu’il occupe une grande partie de mon emploi du temps : le boulot. Quelle vie passionnante me direz-vous! Moyenne hebdomadaire: 10 à 30h de cours par semaine. Les cours sont intéressants mais finalement assez peu compliqués et forment pour la plupart une simple invitation à approfondir les sujets par soi-même. Le gros du travail est donc individuel et relève d’un certain investissement personnel. A celà viennent s’ajouter quelques projets à réaliser chaque semestre. De manière générale à Cranfield, chacun y tire ce qu’il est prêt à y mettre, et ça me convient très bien. Mon seul regret est le manque de projets d’une certaine envergure, et j’attends donc la thèse avec impatience.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Même si ma vie sociale n’est pas des plus trépidantes ici, cette année à Cranfield est sans doute une transition parfaite entre étude et boulot. D&amp;rsquo;un côté, je me retrouve dans un campus absolument extraordinaire en terme de confort et de moyens, et dans lequel je n&amp;rsquo;ai pas beaucoup d&amp;rsquo;autres choix que travailler. Et de l&amp;rsquo;autre, j&amp;rsquo;ai suffisamment de calme pour ruminer en paix mes perspectives professionnelles et passer un peu plus de temps à lire&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moi moi moi</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2007-11-06-35/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2007 21:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2007-11-06-35/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Grid Computing ou Alan Turing vous passe au-dessus de la tête? Vous en avez marre des cours d’histoire et d’informatique? Vous voulez simplement savoir si le petit Victor mange bien, dort bien et fait bien ses devoirs? Je vous comprends et cette page est pour vous!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En revanche, vous ne trouverez pas grand chose ici pour le moment&amp;hellip; Disons que j’obéis malgré moi à un théorème très inconfortable selon lequel &lt;em&gt;l’effort requis (en secondes) pour partager mes expériences personnelles sur mon blog est inversement proportionnel au carré de la fréquence (en Hz) des coups de téléphone et emails envoyés à mes proches&lt;/em&gt;. Pour ceux qui ont besoin d’une explication, disons que je ne suis doué ni dans l’un ni dans l’autre et que ce travail me demande un investissement important. Mais réjouissez-vous, je m’y attelle dès aujourd’hui, promis!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pélerinage à Station X</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2007-10-30-29/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2007 11:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2007-10-30-29/</guid>
      <description>&lt;p&gt;{% img fancybox /images/gallery/2007-10-30-29/alanturing.jpg.scaled1000.jpg %}&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour bien des gens, ce visage n’évoquera rien. D’autres, peu nombreux, y verront le père de l’informatique moderne. Alan Mathison Turing reste, plus de 50 ans après sa mort, un illustre inconnu pour le commun des mortels. Sa contribution dans l’histoire des sciences n’en est pourtant pas moins spectaculaire et mériterait à certains égards autant de respect que le travail de son contemporain Albert Einstein. Mais Turing n’a pas eu le droit à sa part de gloire. Non. Et aujourd’hui encore son histoire, pourtant fascinante, peine à être connue et reconnue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fait étrange, je me rappelle, alors en première année de prépa, être tombé un peu par hasard sur une émission radio un dimanche matin entre 1h et 2h du matin sur France Inter. Le mot Turing en est resté gravé dans ma mémoire et, fait encore plus étrange, n’a jamais cessé de réapparaître périodiquement par la suite. Quatre ans plus tard, je me retrouve curieusement à quelques coups de pédales de ce qui fut un temps &amp;ldquo;le secret le mieux gardé d’Angleterre&amp;rdquo; et qui conserve encore entre ses murs la trace du génie d’Alan Turing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous sommes en 1939 et la Seconde Guerre Mondiale vient d’éclater. En Angleterre, les services de renseignement s’organisent et établissent un centre de décryptage à Bletchley Park, alors connu sous le nom de code Station X. De son côté, l’Allemagne nazie met en place un système de chiffrement des communications extrêmement efficace basé en partie sur une version améliorée de la machine Enigma. Si cette Enigma ne ressemble vue de loin qu’à une vulgaire machine à écrire, elle possède néanmoins quelques 138 000 000 000 000 000 000 configurations différentes et donc autant de chiffrements possibles&amp;hellip; De quoi en décourager plus d’un à une époque où casser un code devait se faire à la main, et surtout de quoi convaincre les allemands que leur système était absolument indéchiffrable!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Face à l’ampleur du travail à effectuer à Bletchley Park, le gouvernement appelle alors en renfort un certain nombre de cerveaux pour mettre au point dans le plus grand secret des méthodes de cryptanalyse efficaces. Parmis eux, Alan Turing, et tandis qu’Einstein avertit Roosevelt de la réalisation possible d’une bombe atomique, une autre &amp;ldquo;bombe&amp;rdquo;, cette fois beaucoup moins destructive mais peut-être tout aussi décisive, naît dans l’esprit de Turing. Réalisée en l’espace de quelques mois, cette &amp;ldquo;bombe&amp;rdquo; a permis de décrypter par la suite plusieurs dizaines de milliers de messages allemands, principalement en provenance de U-boats, et a joué un facteur décisif dans la victoire alliée de la Bataille de l’Atlantique. Lancées toutes les nuits à minuit, heure à laquelle la configuration d’Enigma était changée, ces machines de plusieurs mètres cubes (cf. photos) étaient lancées afin de casser mécaniquement en quelques heures la clé de cryptage du jour à partir de signaux interceptées par les alliés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le travail réalisé à Bletchley Park est à de nombreux égards remarquable (et pas seulement celui d’Alan Turing; en 1945, près de 9000 personnes travaillaient dans les cabanes de Station X) et a joué un rôle essentiel dans la naissance de l’informatique. C’est ici notamment que Colossus, le tout premier ordinateur électronique programmable, a vu le jour en 1944 afin de décrypter les messages encodés par une autre machine allemande utilisée par le haut-commandement. Mais Station X est restée secret défense jusqu’au milieu des années 1970, et l’ensemble du matériel a été entièrement démantelé au lendemain de la guerre, ce qui explique l’absence de référence à Bletchley Park dans les bouquins d’histoire. L’histoire de l’informatique avait depuis été écrite ailleurs, aux Etats-Unis notamment avec l’ENIAC&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est difficile de décrire en quelques mots seulement l’importance du travail et l’intelligence exceptionnelle mise en oeuvre ici à Bletchley Park, et je ne saurais assez conseiller à tous ceux qui s&amp;rsquo;intéressent à l’histoire et/ou aux sciences de passer une après-midi là-bas. Quant à Alan Turing, la cryptanalyse d’Enigma ne représente finalement qu’une infime partie de ses réalisations, et il faudrait des pages et des pages pour mieux comprendre le personnage. Heureusement pour le lecteur rebuté par cette longue page d’histoire, je ne m’aventurerais pas plus en avant dans le récit des aventures passionnantes de Turing l’homosexuel persécuté, et je préfère simplement terminer cet exposé par cette citation qui lui est attribuée :&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;It’s not breaking the code that matters,
it’s where you go from there&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What if computers were this simple ?</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2007-10-18-22/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2007 11:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2007-10-18-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;{% img fancybox /images/gallery/2007-10-18-22/lightbulb.jpg.scaled1000.jpg %}&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous êtes nombreux à m’avoir déjà demandé &lt;em&gt;Mais au fait tu fais quoi là-bas&lt;/em&gt;?&amp;ldquo;, ce à quoi je répond habituellement &amp;ldquo;&lt;em&gt;Eh bien je fais un MSc in Computational &amp;amp; Software Techniques For Engineering avec une option en Grid Computing &amp;amp; e-Engineering&lt;/em&gt;&amp;rdquo;&amp;hellip; Evidemment là dessus, je me heurte systématiquement à un &amp;ldquo;&lt;em&gt;Ah ok&amp;hellip;&lt;/em&gt; (notez les points de suspension) ou bien à un &amp;ldquo;Mais sinon tu fais quoi exactement?&amp;rdquo; Alors voilà, sortez vos crayons, prenez des notes, le cours d’aujourd’hui traitera de Grid Computing!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Petit cours d’histoire pour commencer&lt;/em&gt; : Fin des années 30 en Angleterre non loin de Cranfield&amp;hellip; Le mathématicien Alan Turing met au point le concept de Machine Universelle de Turing qui pose les fondements de l’informatique moderne. Trente ans plus tard apparaissent les premiers Personal Computers avec leurs fameux microprocesseurs qui grâce à au préfixe &amp;ldquo;micro&amp;rdquo; font enfin de l’ordinateur une machine grand public (ou presque). Pendant ce temps là dans le Massachusetts, une équipe de chercheurs développe pour l’armée américaine un système d’inter-networking afin de mettre en réseau de manière non centralisée plusieurs ordinateurs distants. Il faudra cependant attendre les années 80 pour que la révolution internet se mette finalement en marche, principalement grâce à l’invention du World Wide Web par Sir Tim Berners-Lee au CERN. Nous voici maintenant en 2007 et l’informatique a à présent envahi la planète pour devenir omniprésente à la fois dans les foyers comme au bureau. Full Stop. Fin de l’histoire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seulement voilà, à l’aube de l’an 2000, un certain Ian Foster (surnommé à présent GridFather) de l’Université de Chicago jette un coup d’oeil sur les miracles de l’ère internet et se dit: &lt;em&gt;Wait a minute&amp;hellip; On a réussi à relier tous les ordinateurs du monde sur un même réseau et pourtant moi quand je suis devant mon ordinateur, j’ai toujours l’impression d’être face à une seule petite machine insignifiante. Et si, avec mes amis, on mettait nos ressources en commun plutôt que de rester chacun dans son petit coin du réseau ? Paul a de la mémoire sur son disque dur, John a pas mal de puissance CPU et moi j’ai plein de logiciels sympas&amp;hellip; Pourquoi est-ce qu’on partagerait pas tout ça de manière à ce que chacun puisse utiliser mes logiciels, les faire tourner sur nos trois machines en parallèle (et surtout celle de John puisqu’il a de la puissance à revendre) puis stocker les résultats sur le disque dur de Paul ?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après plus d’un demi-siècle et l&amp;rsquo;avènement du PC et du Web, une troisième révolution était née : celle du Grid Computing. Alors vous allez me dire, tout ça c’est bien beau mais ça n’en fait pas une révolution pour autant&amp;hellip; Et bien si ! Et je le prouve !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Du point de vue de l’entreprise d’abord&lt;/em&gt;: aujourd’hui les systèmes d’informations d’entreprise sont bien souvent devenus des gouffres financiers à la fois en terme de matériel qu’en terme de maintenance. &amp;ldquo;Les disques durs sont pleins ? Les machines tournent déjà à 100% de leur puissance ? Ok, donnez-moi de l’argent et je vous achète le top du top du matériel informatique&amp;rdquo; vous dira Mr le CIO. Et bien non, plutôt que d’investir dans un nouvel équipement à la fois long à installer, cher, difficile à maintenir et surtout surdimensionné afin de pouvoir répondre au pics maximums de demande, pourquoi ne pas demander à des entreprises spécialisées de nous vendre un peu de leurs ressources quand on en a vraiment besoin ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Du point de vue de la recherche&lt;/em&gt; : la très grande majorité des travaux de recherches, que ce soit dans des domaines aussi variés que la recherche de signaux extraterrestres, d’un nouveau médicament, ou bien des dernières tendances financières, sont extrêmement gourmands en ressources. Et bien c’est simple, plutôt que faire nos calculs sur une seule machine et mettre six mois à obtenir les premiers résultats, mettons tous nos ordinateurs en parallèle pour obtenir le même résultat en quelques semaines. Le fait est que la puissance de calcul obtenue à partir du réseau parallèle d’une centaine d’ordinateurs (seulement !) rivalise avec les 50 super-computers les plus puissants de la planète !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Du point de vue du particulier&lt;/em&gt; : &amp;ldquo;Raaaaahhhh, satané MS Office 2007, encore à me demander de payer pour passer à Office 2008. Et dire qu’en plus je ne l’utilise que 3 jours par an !&amp;rdquo; Pas de problème, Mr Grid est là! Plus besoin d’installer Office chez soi, il suffit d’aller sur le site de Microsoft pour faire son travail de bureautique et une fois terminé payer simplement pour ce que vous avez consommé. L’installation, la maintenance et la mise à jour sont effectués directement et en permanence par Microsoft. Alors laissons les pros faire le sale boulot!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Convaincus ? Le fait est que Grid Computing a déjà très largement dépassé les murs des campus et des centres de recherches. Des géants de l’informatique ont déjà mis le pied dans le plat, comme Sun Microsystems ou IBM offrant dès à présent aux entreprises de louer un peu de leur puissance de calcul au prix de 1\$ par CPU/h. Google offre plus de 2Go d’espace de stockage sur son application online GoogleMail et propose même maintenant une suite en ligne de logiciels de bureautique&amp;hellip; La demande en technologie Grid est gigantesque, au point que Forbès estime que Grid Computing sera un marché de plus de 20 000 milliards de dollars d’ici 2020. On passe progressivement d’un monde de &amp;ldquo;on demerde&amp;rdquo; où le propriétaire de matériel informatique ne peut compter que sur ses propres ressources, à un monde de &amp;ldquo;on demand&amp;rdquo; où il suffit d’aller chercher les ressources là où elles existent et seulement quand on en a besoin. Après tout lorsqu’on allume une lampe, on n’a pas besoin de savoir d’où provient l’électricité qui alimente l’ampoule mais juste d’être certain d’avoir suffisamment de lumière pendant toute la durée de l’utilisation&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Green pastures</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2007-10-14-27/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2007 21:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2007-10-14-27/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Toujours les mêmes gestes. La jambe droite. Puis la jambe gauche. Toujours. Sac sur le dos, mains sur le guidon, une impulsion et hop je décolle. L’asphalte glisse sous mes pieds, emportant avec lui les murs de briques de Mitchell Hall, le gazon soigné du cricket pitch et les hangars métalliques de l’université. La route s’allonge devant moi tandis que le souffle d’un bi-réacteur passe au dessus de ma tête pour terminer sa course devant un troupeau de moutons hagards. Au loin déjà, le tarmac étire ses 1800m de longueur dans un lit de feux multicolores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et puis la route s&amp;rsquo;arrête, laissant place à un chemin défoncé s’enfonçant dans la verdure. Un goût de terre humide dans la bouche, je glisse à toute vitesse sur le flanc des collines, m’accrochant au guidon comme à la bride d’un pur-sang de rodéo. Ma monture vibre, grince, serre les dents tandis que l’air frais frappe mon visage de son parfum d’herbe coupée. De toute part la faune détale, effrayée par les hurlements d’agonie de mon vélo. Je slalome entre des lapins suicidaires, tente d’éviter la queue vagabonde d’un écureuil surpris, pour finalement terminer dans un ultime sursaut d’énergie au bord d’une route peu fréquentée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un coup d’oeil sur la carte : je suis au milieu de nulle part, entre une ferme isolée et une ligne à haute tension. Alors je suis la route et je m’enfonce un peu plus loin dans les terres à la recherche d’un peu de civilisation. Ici et là, des maisons apparaissent, toutes semblables avec leurs façades de brique, leur toit en tuile et une plaque sur laquelle est gravé &lt;em&gt;The house that Jack built&lt;/em&gt;. Puis au détour d’un chemin, le clocher d’une église jailli, dominant de ses tours fortifiées un parterre de tombes ancestrales aux pierres dangereusement inclinées. Je m’arrête et là, assis dans l’herbe entre deux épitaphes, je profite de la quiétude de l’endroit tandis que les rayons du soleil jouent à cache-cache derrière les nuages.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’heure passe, il est temps de rentrer, Irma m’attends. Trois coups de pédales et me revoilà devant les carcasses de Cessna qui posent à l’entrée du campus. La lumière baisse, la fatigue gagne. Je range mon vélo et me dirige d’un pas pesant vers le restaurant où m’attend bien au chaud une grande assiette de jacket potato et de sunday roast, avant de monter dans ma chambre&amp;hellip; &lt;em&gt;Bonsoir mon coeur, je t’aime.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Milton Keynes, ville nouvelle</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2007-09-29-15/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2007 21:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2007-09-29-15/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Premier week-end in the UK. Il est temps de sortir découvrir le monde. A vrai dire, en l’espace de six jours je n’étais toujours pas sorti de l’enceinte du campus tant celui-ci est vaste et en totale autarcie. Je prend donc le bus pour Milton Keynes, la ville la plus proche, avec la vague intention d’y acheter un vélo (d’occasion si possible). J’avais préalablement été averti de la démesure de cette ville, mais arrivé à Central Milton Keynes le dépaysement a été total. Sortant tout juste de cette campagne pittoresque (veaux, vaches, moutons) qui entoure Cranfield, c’est face à des bâtiments modernes et imposants que je me retrouve cette fois nez à nez à la sortie du bus&amp;hellip; Petite parenthèse d’histoire avant de continuer plus en avant :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Milton Keynes est née le 23 janvier 1967 de la volonté de ses parents de fournir un petit frère à la trop gourmande London City. Très jeune, Milton se révèle lui aussi extrêmement vorace, avalant même dès la naissance une quinzaine de communes voisines. Heureusement, le ventre de cet enfant affamé a été préalablement conçu pour répondre à son formidable appétit&amp;hellip; 40 ans plus tard, l’enfant est devenu grand (200 000 habitants) et étonne par son anatomie très particulière. Toute la ville a été développée autour d’un gigantesque centre quadrillé au cordon qui centralise tous les services administratifs et les commerces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puisque originellement dessiné pour répondre à la forte croissance de la ville, il n’est pas étonnant que la plupart des bâtiments y soient extrêmement massifs. En revanche, la particularité de ce centre est d’être principalement plat puisqu’ici rien de doit être &amp;ldquo;taller than the tallest tree&amp;rdquo;.  De ce fait le Mall (poétiquement appelé &amp;ldquo;thecentre:mk&amp;rdquo;) dans lequel je débarque ce samedi matin contient près de 5km en ligne droite de vitrines de magasins! Et puis si par malchance, vous ne trouvez pas ce que vous voulez ici (ce qui est vraisemblablement impossible), il est toujours possible d’aller faire un tour au marché permanent juste à côté, ou bien aller faire ses courses dans le foodcentre:mk ou encore se dépenser sur une piste de ski (avec de la vrai neige de canon à neige) dans le centre de loisir xscape:mk&amp;hellip; Et tout ça concentré au même endroit!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sauf que! Sauf que impossible de trouver un vélo d’occasion ou à un prix abordable&amp;hellip; En fait il n’existe (c’est quand même pas de chance) qu’un seul magasin de vélo ici, dont le premier prix est £199! Hmmmm&amp;hellip; Apparemment ici, la voiture est de rigueur. Finalement après plusieurs kilomètres de recherche, je me rabats sur Toys R Us qui me propose ô miracle un vélo à £49.99 ! Evidemment, il est moche, basique, sûrement pas très solide&amp;hellip; et en pièces détachées ! Ca ce n’était pas prévu ! Tant pis, je repasserai lundi, le temps que Toys R Us me l’assemble !&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Première semaine à Cranfield</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2007-09-28-19/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2007 21:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2007-09-28-19/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Une semaine déjà&amp;hellip; Il est temps pour moi de faire un premier bilan et de vous faire part de mes premières impressions.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#### Impression n°1 : je ne suis clairement plus en France.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rien de bien étonnant, certes, mais certainement la chose la plus frappante ici. Dès l’instant ou je pose le pied gauche hors du lit, j&amp;rsquo;atterris inévitablement dans une sorte de monde parallèle où de facétieux petits hommes verts se sont amusés pendant la nuit à transformer la forme des prises électriques, le sens des rond-points, le système monétaire et même les mots du dictionnaire !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#### Impression n°2 : à vrai dire je ne me sens pas non plus en Angleterre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eh oui, c’est un peu le deuxième effet kiss-cool&amp;hellip; Je me lève, prend un bacon&amp;amp;eggs au petit dèj, regarde bien à droite avant de traverser la route et me dirige d’un pas serein vers la School of Engineering. Mais lorsqu’en arrivant je lance à la volée un &amp;ldquo;Hello, my name’s Victor&amp;rdquo; à mes camarades, c’est à coup de &amp;ldquo;Moi c’est Alexandre&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Nicola&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Juan Luis&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Almo&amp;rdquo; et &amp;ldquo;Jakub&amp;rdquo; que l’on me répond&amp;hellip; Aïe ! Où suis-je déjà ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#### Impression n°3 : une infinité de possibilités s’offrent à moi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Est-ce dû à la sensation d’isolement, à la proximité de la fin de mes études, aux extraordinaires moyens mis à la disposition des élèves dans ce campus ? Un peu de tout ça sans doute&amp;hellip; Mais la sensation, elle, est bien présente : quelque part au fond de mon crâne, un petit deamon, au sens informatique du terme, me titille les neurones en permanence et me chuchotte à l’oreille &amp;ldquo;Impossible n’est pas cranfieldien&amp;hellip; ici tout est réalisable!&amp;rdquo;. Il ne tient qu’à moi de le mettre au travail&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Départ pour Cranfield</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2007-09-24-6/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2007 11:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2007-09-24-6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;16h, gare de Clermont, 3 sacs et une vague idée de l’endroit où je vais&amp;hellip; Me voilà embarqué dans une nouvelle aventure, la peau moite, le coeur battant. Alors je fais mes adieux et je monte. Quelque part là, une impression de déjà vu, et puis le train part. Vichy, Moulin, Nevers, et moi je réfléchi à ce à quoi je devrais réfléchir à ce moment pour au final ne penser à rien et m’endormir. Enfin Paris se présente et je m’enfonce dans les profondeurs du métro. Deux correspondances et le temps de maudire le métro parisien et me voici dans la ligne de check-in d’Eurolines. Il est 21h, Olivier (mon ex-coloc, exilé lui aussi à Cranfield) se présente : &amp;ldquo;Salut, ça va?&amp;rdquo; et hop on est à Calais ! Tout va trop vite, à peine montés sur le ferry qu’on débarque à Londres. C’est étrange comme le temps peut parfois paraître élastique. Encore Bergson qui me joue des tours !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref il est 4h30 du matin (soit 1h30 en avance sur l’horaire prévu) et il nous faut à présent nous rendre chez Manu. Il est trop tôt pour le métro mais la solution apparaît rapidement au coin de la rue sous la forme d’un bus rouge à 2 étages avec WiFi on board (étonnant, hein?). Je demande au chauffeur s’il peut nous emmener à (je regarde sur mes feuilles et choisit le premier nom de rue qui apparaît) Kensigton Trucmuche, il me répond quelque chose, nous demande £3.50 chacun et&amp;hellip; nous embarquons. On peut vraiment faire n’importe quoi à 5h du mat’ ! Une dizaine de minutes plus tard, nous nous retrouvons évidemment seuls au milieu de nulle part et il nous faudra bien 45 minutes d’errance dans les rues de Londres pour finalement arriver à destination.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pffiou! Je frappe à la porte, en sueur et le dos en vrac, et c’est une Manu encore endormie (il est 6h du mat’) qui nous accueille. Après une douche et un sommeil réparateur, Manu et Eric nous offrent le petit dej’ à l’anglaise puis une petite visite du quartier et de Holland Park. Mais il est déjà 11h et Olivier est attendu à Bedford à 14h. Il faut donc repartir, la mort dans l’âme, avec nos 60kg de bagages. Merci encore pour cette petite pause! Cette fois, nous prenons le Tube pour St Pancreas d’où le train nous emmène directement à Bedford. Il est 13h30, et je souhaite bonne chance à Olivier pour me diriger seul cette fois vers le bus qui m’emmènera sur le campus de Cranfield. 75 minutes plus tard, je suis dans mon logement à Mitchell Hall. Suite au prochain épisode&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>