<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Victor Moreau</title>
    <link>https://jarbouvic.github.io/tags/travel/index.xml</link>
    <description>Recent content on Victor Moreau</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://jarbouvic.github.io/tags/travel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Tangkuban Perahu</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-09-16-tangkuban-perahu/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 23:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-09-16-tangkuban-perahu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Petite escapade il y a deux semaines sur l&amp;rsquo;un des volcans fumant qui surplombent Bandung, Java Ouest. Tangkuban Perahu, &lt;em&gt;bateau chaviré&lt;/em&gt; en français, tient son nom à la fois à sa forme de coque de bateau à l&amp;rsquo;envers et aux légendes qui l&amp;rsquo;entourent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La montée au sommet est on ne peut plus simple puisque la route monte jusqu&amp;rsquo;au bord du cratère si les embouteillages ne vous font pas peur. L&amp;rsquo;idéal reste de se garer un kilomètre plus bas et de monter le reste à pied en slalomant entre les voitures calant dans la pente. Arrivé en haut, c&amp;rsquo;est un spectacle de vendeurs ambulants plantés à quelques centimètres de la gueule du volcan, vendant du bonnet en moumoutte rose jusqu&amp;rsquo;aux ballons de plage. Une fois la foule du dimanche dépassée, un sentier paisible mène jusqu&amp;rsquo;à un col séparant le cratère fumant d&amp;rsquo;un deuxième cratère désert, sans doute ancien lac asséché. Les auvergnats reconnaitreront sur une des photos la tradition du puy Pariou de dessiner des mots au fond du cratère avec les pierres trouvées là&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref petite balade du dimanche, faisable en tongs (évidemment), permettant de profiter de la fraicheur de l&amp;rsquo;air à 1600m d&amp;rsquo;altitude.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diving in Pulau Tunda</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-08-13-diving-in-pulau-tunda/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2011 23:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-08-13-diving-in-pulau-tunda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le week-end dernier, nous sommes sorti de Jakarta pour partir plonger à Pulau Tunda, une petite île perdue dans la mer de Java à 3h de chez nous. Suffisamment éloignée des effluves nauséabondes qui suintent de la capitale pour pouvoir y trouver des plages immacullées, et suffisamment proche pour nous permettre de partir le matin et revenir le soir. Départ à la fraiche vers 4h du mat pour rejoindre un petit groupe de 5-6 personnes encadrées par un centre de plongée homologué. Le planning du jour: première plongée le matin, déjeuner puis deuxième plongée avant de revenir somnellant dans les inévitables bouchons de Jakarta. Jolie sortie, le ciel est bleu mais les courants charrient d&amp;rsquo;innombrables particules en suspension (espérons que celles-ci ne proviennent pas des canaux d&amp;rsquo;evacuation de Jakarta&amp;hellip;), tant et si bien que la visibilité dans l&amp;rsquo;eau ne dépasse pas les 5m! Un choc après les 30 metres de visibilité des îles Gili!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour la première plongée, nous n&amp;rsquo;allons de toute façon pas bien loin car Irma n&amp;rsquo;arrive pas à égaliser en descendant, sans doute surprise par le brouillard ambiant. Nous remontons au bout de 10 minutes. Après manger, nous repartons de plus belle. L&amp;rsquo;eau est surprenamment chaude, heureusement d&amp;rsquo;ailleurs car le moniteur n&amp;rsquo;a pas pris assez de combinaisons de plongée et je me retrouve donc à plonger en calebut! La descente est assez anarchique, chacun essayant de ne pas perdre de vue celui de devant en glissant sur la pente. L&amp;rsquo;eau est grise et s&amp;rsquo;obscurcit à vue d&amp;rsquo;oeil au fur et à mesure que nous nous enfoncons. Lorsque je regarde mon manomètre, nous sommes déjà à 32 mètres au lieu des 18 mètres autorisés! Pas étonnant qu&amp;rsquo;il fasse aussi sombre! Nous remontons donc à une profondeur plus raisonnable pour continuer à planner doucement dans cette soupe chaude, juste le temps de jouer avec quelques poissons clowns et d&amp;rsquo;entrapercevoir une raie se glisser sous moi&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mangsit &amp; Gilis - Lombok - Oct 2010</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-01-31-mangsit-gilis-lombok-oct-2010/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2011 08:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-01-31-mangsit-gilis-lombok-oct-2010/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je me rends compte que je n&amp;rsquo;ai pas encore posté d&amp;rsquo;article sur notre séjour à Lombok (hors Rinjani) avec Olivier en octobre dernier. Je m&amp;rsquo;empresse donc de corriger cet oubli avec ces quelques photos témoignant de la beauté incroyable des lieux. Au final nous n&amp;rsquo;avons passé que 4 nuits et 2 jours &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; au total sur la côte ouest de Lombok (le reste du périple étant dédié au Rinjani) mais ce fut un régal de tous les instants&amp;hellip; enfin si je retire les petits problèmes avec la police local pour conduite sans permis et sur une route en contre-sens ;) &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1ère partie: Les couchers de soleil grandioses avec au loin l&amp;rsquo;île de Bali dominée par le mont Agung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2ème partie: Les îles Gili, petits îlots de sable blanc donnant sur des fonds marins spectaculaires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3ème partie: Le très sympatique petit hôtel Santai Beach Inn à Mangsit et ses grosses araignées résidentes permanentes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roadtrip to Pantai Selatan</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-01-08-roadtrip-to-pantai-selatan/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2011 23:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-01-08-roadtrip-to-pantai-selatan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Voici les tant attendues photos de notre petit roadtrip de 4 jours à Pantai Selatan (mot à mot - plage sud), region en bord de mer au sud de Jakarta, aux alentours de Pelabuhan Ratu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;1ère partie: Ujung Genteng&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10h de route pas toujours en bon état pour arriver au parc national d&amp;rsquo;Ujung Genteng, où se situe une plage protégée pour permettre aux tortues de mer verte (penuh hijau) de venir y pondre dans les meilleures conditions. Passage rapide par Cikaso pour se faire mouiller par une très belle cascade dans les collines environnantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;2ème partie: Sawarna&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sawarna, petit village de fermiers coincé entre la montagne et l&amp;rsquo;océan, une vingtaine de barraques dans les rizières et un petit pont suspendu pour y accéder. Ici pas de voitures, pas de bruits, si ce n&amp;rsquo;est celui des enfants jouant sous la pluie, et un cadre magnifique qui invite au farniente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roadtrip with Zézette</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-12-26-37519326/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Dec 2010 08:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-12-26-37519326/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Départ demain matin pour un court périple avec Zézette (notre voiture) au sud de Jakarta. Direction l&amp;rsquo;océan indien et ses rouleaux pour se remplir les poumons d&amp;rsquo;un air un peu plus pur que celui qui stagne à Jakarta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Première étape prévue à Ujung Genteng dont les plages sont protégées pour permettre aux tortues de mer de venir pondre sans crainte si ce n&amp;rsquo;est pour les flashs des appareils photos des touristes. Deuxième étape à Sawarna un peu plus à l&amp;rsquo;ouest, spot de surf également connu pour son environnement paisible, ses rizières et ses grottes à chauve-souris. Retour sans doute le jeudi ou le vendredi pour passer les dernières heures de l&amp;rsquo;année à Jakarta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://maps.google.fr/maps?f=d&amp;amp;source=s_d&amp;amp;saddr=BonaVista+apartments+@-6.298833,106.784663&amp;amp;daddr=Route+inconnue+to:Sawarna,+Bayah,+Banten,+Indonesia+to:BonaVista+apartments+@-6.298833,106.784663&amp;amp;hl=fr&amp;amp;geocode=FS_jn_8dl2ddBg;FQqZj_8dsKFXBg;FRj-lf8dlHRWBilrpPopuY9CLjFwryr88egBBQ;FS_jn_8dl2ddBg&amp;amp;mra=ls&amp;amp;sll=-6.829195,106.61611&amp;amp;sspn=1.54077,2.458191&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;ll=-6.860985,106.792603&amp;amp;spn=1.540665,2.458191&amp;amp;t=p&amp;amp;source=embed&#34;&gt;View Larger Map&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rinjani - Day 2 - 3700m above the Ring of Fire</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-10-25-rinjani-day-2-3700m-above-the-ring-of-fire/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-10-25-rinjani-day-2-3700m-above-the-ring-of-fire/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deuxième jour. Nous sommes à 2650m d&amp;rsquo;altitude, allongés dans une tente balayée par les vents, tentant tant bien que mal de dormir, crevant de chaud dans les duvets, crevant de froid dehors. La nuit est courte, car dès 2h du matin, les bruits du campement me réveille et j&amp;rsquo;entends déjà les bruits de pas des courageux qui se mettent déjà à l&amp;rsquo;assaut du sommet. Irma restera dormir au campement, car cette dernière partie de l&amp;rsquo;ascension est réputée pour être vraiment difficile et j&amp;rsquo;ai trop peur pour son genou seulement 1 an après son opération des ligaments. Je retrouve Olivier en petite forme, se plaignant de n&amp;rsquo;avoir pas dormi, car ses poumons le brûlent, peut-être à cause du froid et du dénivelé brutal (de 0m à 2700m en moins de 24h). Lui qui n&amp;rsquo;arrêtait pas de me répéter en rigolant que si l&amp;rsquo;on monte c&amp;rsquo;est pour le sommet, pour montrer que nous sommes &amp;ldquo;en excellente condition physique&amp;rdquo; en citant le guide Lonely Planet! Bref, ça va quand même un peu mieux, on va tenter la grimpette ensemble. Notre guide est lui aussi un peu malade, c&amp;rsquo;est un des porteurs qui nous emmènera donc là-haut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et c&amp;rsquo;est parti, lampe frontale sur le nez, nous attaquons les 1000m de dénivelé positif qui nous séparent du sommet. Et tout de suite, c&amp;rsquo;est pas gagné! Nous montons directement à travers un étroit canyon sableux, dans lequel nous reculons d&amp;rsquo;un pas tous les 2 pas. C&amp;rsquo;est dur, mais j&amp;rsquo;arrive à suivre le porteur (ce qui en soit est un exploit!). Olivier, lui, traîne la patte et a du mal a garder son souffle. Puis vient une zone moins pentues, plus praticables durant laquelle j&amp;rsquo;imite le porteur devant moi en éteignant ma frontale pour apprécier le paysage lunaire au clair de lune. Ensuite c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;enfer. Devant nous, une dune volcanique gigantesque dont on ne sait trop où se situe le sommet et dont la pente ne cesse d&amp;rsquo;augmenter. Le vent souffle de plus en plus fort, glacé, et vient nous gifler en pleine face. L&amp;rsquo;air commence à sérieusement manquer tandis que la montée ressemble de plus en plus a un tapis roulant rocailleux nous entrainant vers le bas. Les premières lueurs du jour viennent illuminer les flans du volcan tandis que nous patinons à quatre pattes dans le sable. Je rattrape notre guide un peu plus haut, nous sommes environ à 3550m d&amp;rsquo;altitude et nous grelotons tous les deux accroupis derrière un rocher en attendant Olivier en galère un peu plus bas. L&amp;rsquo;ombre du sommet se détache en pointe à l&amp;rsquo;infini sur les brumes à l&amp;rsquo;horizon devant nous. Le mont Agung de l&amp;rsquo;île de Bali à côté nous nargue en sortant sa tête des nuages. Flores, Komodo, Sumbawa se détachent en noir sur une mer miroitante. Olivier tarde et nous sommes gelés. Le porteur m&amp;rsquo;indique qu&amp;rsquo;il nous faudra peut-être encore une heure dans ces conditions pour faire les 150m, les plus durs, qui nous séparent du sommet, et me demande de décider entre continuer jusqu&amp;rsquo;en haut et redescendre. Je suis glacé et à bout de souffle, Olivier semble vraiment galérer encore 50m plus bas, l&amp;rsquo;heure tourne et Irma nous attends en bas, je choisis de redescendre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir de là, c&amp;rsquo;est une partie de plaisir. Nous dévalons la pente en ski sur chaussure, dérapant allégrement dans les cailloux, tandis que le Soleil commence à illuminer la caldeira, découvrant des gouffres sans fonds sur notre gauche, véritable toboggans vers les entrailles du volcan. Le nouveau dôme volcanique en activité, d&amp;rsquo;où le Rinjani crache régulièrement sa colère, fume doucement au fond du cratère sur un tapis de lave refroidie se jetant dans le lac. Là où il nous a fallu 3h30 pour monter, nous mettons moins d&amp;rsquo;une heure 30 pour glisser jusqu&amp;rsquo;au campement. A l&amp;rsquo;arrivée, je réveille Irma dans sa tente et comate au soleil en attendant le petit déjeuner. Les macaques aussi se sont réveillés et convoitent avec gourmandise nos pancakes aux bananes! Olivier, claqué, part faire une courte sieste dans sa tente. Très vite, il faut remballer, car nous descendons déjeuner et camper au bord du lac au fond du cratère. Encore 650m de descente, mais cette fois-ci beaucoup plus fatigante car à flanc de falaise et avec les sacs à dos. La fatigue se fait vraiment sentir, et l&amp;rsquo;arrivée se fait désespérément attendre. Moi et Olivier, nous n&amp;rsquo;en pouvons plus. Irma, elle, a l&amp;rsquo;air de gambader gaiement, la veinarde!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;arrivée triomphale (enfin pas vraiment vu notre état!) et comme d&amp;rsquo;habitude, les porteurs nous ont mis la patée et ont déjà tout installé et préparé à l&amp;rsquo;arrivée. Nous mangeons comme des loques allongés par terre avant de faire un ultime effort pour atteindre à 10 minutes de marche du camp les bains d&amp;rsquo;eau naturellement chaude. Nous nous y plongeons avec délectation et lenteur, car l&amp;rsquo;eau doit y atteindre les 60 degrés. Rien de mieux pour nous faire fondre les muscles avant d&amp;rsquo;entamer une sieste bien méritée tout le reste de l&amp;rsquo;après-midi! Puis vient le soir, manger, et re-dodo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suite dans le prochain et dernier épisode!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rinjani - Day 1 - Climbing through the clouds</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-10-23-rinjani-altitude-3700m-on-the-ring-of-fire-da/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2010 21:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-10-23-rinjani-altitude-3700m-on-the-ring-of-fire-da/</guid>
      <description>&lt;p&gt;L&amp;rsquo;île de Lombok, entre Bali et Sumbawa, abrite l&amp;rsquo;un des volcans les plus mystiques de la ceinture de feu du Pacifique, et le deuxième plus haut d&amp;rsquo;Indonésie. Volcan encore trés actif, le Rinjani domine toute l&amp;rsquo;île et y fait la pluie et le beau temps. Pour vous mettre un peu dans l&amp;rsquo;ambiance de ce voyage, un bon petit Tintin - Vol 747 pour Sidney - dans lequel vous y retrouverez un Rastapopoulos boit-sans-soif détournant un avion au-dessus de Mataram, Lombok, pour venir exécuter ses plans machiavéliques sur les pentes d&amp;rsquo;un volcan encore un peu trop chaud, sans doute pas très loin du Rinjani! Extraterrestres mis-à-part, il n&amp;rsquo;y a pas mieux pour dresser le cadre de notre expédition!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous voici donc, moi, Irma et Olivier au premier jour de notre périple. Notre guide, Pak Adi, vient nous chercher en minibus directement à l&amp;rsquo;hôtel et nous prenons la route au lever du soleil vers Senaru à 1h30 de l&amp;rsquo;hôtel, durant lesquels nous comatons bien confortablement sur les sièges du van. Nous y récupérons 2 de nos porteurs, avant de repartir sur les routes sinueuses qui montent à Sembalun (1100 m d&amp;rsquo;altitude). 2 nouveaux porteurs nous y attendent en attachant leurs paniers de provisions à la tige de bambou qui leur sert de sac à dos. De là où nous sommes, nous voyons le sommet du Rinjani se dégager au dessus de nous, à une distance qui nous paraît être ridiculement facile à parcourir!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9h du matin, nous nous mettons en marche, pleins d&amp;rsquo;assurance. Au total, nous sommes 8: nous 3, le guide et 4 porteurs en tongs! La montée se fait dans la savane et les herbes rases, et le soleil tape dur. La chaleur nous liquéfie et c&amp;rsquo;est non sans difficultés que nous arrivons au Pos II, où les porteurs se sont déjà depuis longtemps installés et mis à cuisiner notre déjeuner. Irma fatigue déjà et ne peut s&amp;rsquo;empêcher de somnoler sur notre tapis de picnic tandis que je m&amp;rsquo;affaire à raffistoler mes chaussures dont les semelles, manque de bol, sont en train de se décoller! Nous mangeons un bon petit repas un peu trop copieux pour repartir de plus belle pendant que les porteurs remballent. Direction la crête du cratère à 2650 m d&amp;rsquo;altitude. Mais rapidement, la montée se fait plus pentue et Irma est à bout de souffle avec une migraine carabinée. Je prend son sac à dos qui vient se rajouter aux 12 kilos du mien, et nous montons tant bien que mal les 1000m de dénivellés qui nous séparent du camp de base. Très vite nous nous retrouvons à la limite des nuages, dont le vent frais vient nous rafraîchir. Nous faisons des pauses régulièrement et tout le monde trouve progressivement son rythme. Plus nous montons, plus le paysage devient irréel et silencieux, coincé entre les nuages et les pentes interminables du volcan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A 5h de l&amp;rsquo;aprés-midi c&amp;rsquo;est la libération, nous atteignons enfin la crête d&amp;rsquo;où un vent très frais vient nous rappeler qu&amp;rsquo;il serait temps d&amp;rsquo;enfiler les polaires. A notre gauche, les vallées creusées du versant Est du Rinjani, à notre droite l&amp;rsquo;écume des nuages qui vient nous carresser les mollets. Plus que 30 minutes de petites marches avant d&amp;rsquo;atteindre le campement, tandis que le ciel se découvre au coucher du soleil au dessus de la caldera. Au campement, les porteurs sont déjà là depuis surement bien une heure, les tentes installées et, grand luxe, un café bien chaud nous attend tandis que le ciel s&amp;rsquo;embrase. Le vent nous gèle sur place, il doit faire 7-8 degres, et nous rentrons vite au chaud dans nos duvet, tandis que les porteurs nous amènent à domicile un bon nasi goreng pour reprendre des forces. Tandis que la nuit tombe, le guide vient me demander si j&amp;rsquo;autorise l&amp;rsquo;un des porteurs à redescendre au village en bas, car il a peur que sa femme soit en train d&amp;rsquo;accoucher. J&amp;rsquo;acquièsce, stupéfait! Après 8h de montée en tongs avec 45kg sur le dos, le voilà qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;apprète à redescendre 1500m plus bas, toujours en tongs, et de toute évidence sans lumière&amp;hellip; Mais ils sont fous ces &amp;hellip; !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suite au prochain épisode!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ujung Kulon (24-26 sept 2010)</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-10-18-ujung-kulon/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-10-18-ujung-kulon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Récit en image de notre voyage au bout du bout de la pointe de Java, sur la presqu&amp;rsquo;île d&amp;rsquo;Ujung Kulon, Unesco World Heritage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au programme de cette excursion de 3 jours:
-   tape-c** en minibus pendant 10h sur les routes défoncées de
    Java-Ouest.
-   excursion de 3h en bateau sous la pluie battante en longeant les
    côtes désertes d&amp;rsquo;Ujung Kulon.
-   étape bien méritée sur l&amp;rsquo;île de Pulau Peucang, avec son sable blanc
    et ses eaux d&amp;rsquo;une pureté incroyable.
-   repos à la belle étoile au milieu de macaques effrontés, gentilles
    antilopes, varans de 2m de long, cochons sauvages et d&amp;rsquo;un drôle de
    caribou venu quémander son repas à côté de notre paillasse.
-   snorkeling sauvage et rencontre quasi nez-à-nez avec un serpent de
    mer de plusieurs mètres de long et aux couleurs pas tout à fait
    inoffensives&amp;hellip;
-   trek dans la mangrove et dans l&amp;rsquo;enfer de la jungle, les pieds dans
    la gadoue&amp;hellip;
-   re-trek dans la gadoue à la lampe frontale sous la pluie battante
    juste pour le plaisir!
-   nuit humide et retour interminable sur Jakarta bien fatigués!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Back from Ujung Kulon</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-09-26-back-from-ujung-kulon/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2010 23:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-09-26-back-from-ujung-kulon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De retour du parc national d Ujung Kulon ou nous avons passe 3 jours avec les singes et les varans. Fatigues et le dos bien rouge, nous attendons notre avion pour Lombok!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arrivée d&#39;Olivier</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-09-18-arrivee-dolivier/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Sep 2010 21:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-09-18-arrivee-dolivier/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Olivier, mon ancien colloc a Nantes, presque colloc à Cranfield, arrive ce soir à Jakarta pour 3 semaines de vacances&amp;hellip; le veinard. On s&amp;rsquo;est donc concocté un petit programme sympatique moi et Irma pour le guider à travers la jungle sauvage indonésienne. Voici la carte de notre périple à venir:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://maps.google.fr/maps/ms?ie=UTF8&amp;amp;hl=fr&amp;amp;t=p&amp;amp;msa=0&amp;amp;msid=103368954965423619569.00049094c20e0e4a362ec&amp;amp;ll=-5.441022,111.379395&amp;amp;spn=11.312301,19.753418&amp;amp;source=embed&#34;&gt;View Larger
Map&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au programme: les 4 premiers jours, piscine, repos et découverte de Jakarta. Jeudi soir, départ pour Ujung Kulon en minibus (10 heures de routes cabossées) puis trek, snorkeling et camping pendant 2 jours sur place. Retour le dimanche soir, sales, secoués et fatigués. Redépart le lendemain midi en avion pour Lombok, direction le Rinjani. 4 jours de randonnée avec guide et porteurs pour monter au sommet de ce 2ème plus haut sommet d&amp;rsquo;Indonésie (3800m), qui en outre est à ce jour un volcan trés actif. Retour à l&amp;rsquo;hotel à Mangsit sur la cote ouest de Lombok le vendredi pour un repos bien mérité sous les palmiers. Le samedi, virée en bateau sur les îles Gili puis c&amp;rsquo;est le retour pour moi et Irma le dimanche. Olivier lui peut s&amp;rsquo;accorder quelques jours de plus pour faire la traversée du détroit jusqu&amp;rsquo;à Bali avant de repartir le vendredi pour la France&amp;hellip; Plutôt pas mal nan comme programme?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>