<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Victor Moreau</title>
    <link>http://jarbouvic.com/categories/tech/index.xml</link>
    <description>Recent content on Victor Moreau</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://jarbouvic.com/categories/tech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>React makes me resent AngularJS</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2016-09-26-react-vs-angularjs/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2016 11:00:46 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2016-09-26-react-vs-angularjs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Just went through the React official &lt;a href=&#34;https://facebook.github.io/react/docs/tutorial.html&#34;&gt;tutorial&lt;/a&gt; and I am amazed by the simplicity of the framework as opposed to the unassumed complexity of AngularJS. I played mentally with it for 5 minutes and it just feels like a box of Legos™ where each block has its own obvious shape and role and can be used independently of the others. At first sight, working with React looks like a simple game of fitting blocks inside each others, allowing you to build anything from the simplest of structure to the most intricate work of art.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To be fair, I haven&amp;rsquo;t even written one line of code yet with React, yet it feels natural and straightforward. I remember going through Angular tutorials amazed by how it seemed to just magically work but unable to fully grasp the bigger picture. Every component of the framework felt it had roots growing all the way to some obscure foundation which would require weeks to understand and master. I felt overwhelmed by the amount of conventions and setup to go through before being able to build a simple app.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Here&amp;rsquo;s some of the frustration I went through:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;What&amp;rsquo;s this magical &lt;code&gt;$scope&lt;/code&gt; doing ? How the heck should it be used when everyone says it&amp;rsquo;s potentially a time-bomb ? But it&amp;rsquo;s everywhere in the tutorials&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;$digest&lt;/code&gt; what ? Wait, it sometimes work, sometimes &lt;em&gt;doesn&amp;rsquo;t&lt;/em&gt;?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The inconspicuous binding between javascript camelCase and kebab-case DOM element names: I mean it took me a full day to understand why my &lt;code&gt;simpleDirective&lt;/code&gt; would simply just not work with my &lt;code&gt;&amp;lt;SimpleDirective&amp;gt;&lt;/code&gt; element! And it still kind of feels like black magic today.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IIFE ? Really ? What&amp;rsquo;s this &lt;code&gt;$inject&lt;/code&gt; non-sense ? Do I really need &lt;em&gt;that&lt;/em&gt; everywhere in my code ?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-javascript&#34;&gt;(function() {
    var MyController = function($scope, greeter) {
        // ...
    }
    MyController.$inject = [&#39;$scope&#39;, &#39;greeter&#39;];
    someModule.controller(&#39;MyController&#39;, MyController);
})();
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No componentization (pre 1.5)? So what should a module do ? What should an app do then ? How should I organize my code ? Put all my controllers together, my directives together, my templates together, my filters together ? It wants to be MVC yes, but it doesn&amp;rsquo;t feel right&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;jqLite ? So Angular even went ahead and slashed jQuery to fit its needs only ?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;All in all, to develop in AngularJS it seems you have to go through a full month of head-banging on the table before you can manage to have something running by something else than just pure magic. I understand that AngularJS was built at a time where alternatives did not exist and it had to fight against browsers to run properly before ES5 support. It is pretty impressive in itself and can definitely be used to build rich and complex web applications.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;But encountering React has made me feel like I&amp;rsquo;ve been abused of by AngularJS. Why all the pain ? Why the throbbing headaches ? I get that React does not have the same approach and is built as a library rather than a framework. This makes learning React more of a step-by-step experience, which makes it much easier to grasp. Nevertheless, shouldn&amp;rsquo;t it be the way to go for frameworks too ? Shouldn&amp;rsquo;t frameworks be essentially composed of loosely-coupled modules or libraries rather than one big monolithic, multi-layer block ? There&amp;rsquo;s a reason why we love Legos™, that&amp;rsquo;s because it makes building stuff a lot more easy and enjoyable. Not blaming AngularJS though, it does (did ?) serve a purpose, but wow, how I enjoy the breeze that React blows my way!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS: I know that Angular 2 has addressed most of the downfalls of AngularJS, but it&amp;rsquo;s apparently still one big monolith. Not sure I&amp;rsquo;m ready to embark on another hell-bent journey to learn it from scratch again&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le clash des générations</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-03-10-le-clash-des-generations/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2011 09:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-03-10-le-clash-des-generations/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Comment démontrer la profondeur du gouffre technologique qui sépare les quelques décennies entre les 30 glorieuses et l&amp;rsquo;ère de l&amp;rsquo;Internet? C&amp;rsquo;est simple, observer la réaction de personnes agées confrontées aux gadgets d&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui ou bien celle d&amp;rsquo;enfants face au objets du passé. C&amp;rsquo;est ce qu&amp;rsquo;à fait un média québecois et les réactions des uns et des autres débordent d&amp;rsquo;imagination! Eh oui, tout le monde n&amp;rsquo;a pas une mamie au top de la technologie ;) ! Faîtes attention, l&amp;rsquo;accent québecois est parfois un peu fort&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et voici le lien vers l&amp;rsquo;article de Cyberpresse &lt;a href=&#34;http://technaute.cyberpresse.ca/nouvelles/produits-electroniques/201102/18/01-4371870-age-dor-du-techno.php&#34; title=&#34;http://technaute.cyberpresse.ca/nouvelles/produits-electroniques/201102/18/01-4371870-age-dor-du-techno.php&#34;&gt;[source]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mon blog selon St. Job</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2010-02-05-113/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2010 16:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2010-02-05-113/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jarbouvic.com/media/getfile/files.posterous.com/temp-2010-09-01/GAcFfeAdDzDwzkoCDclrlokqIgDnuiEqBsnzgHGtkeHaowCxFAdsxIzJEyrA/the-economist-jobs.jpg.scaled500.jpg&#34; alt=&#34;The-economist-jobs&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le 22 janvier de l&amp;rsquo;an de grâce 2008, un insignifiant étudiant de la prestigieuse Université de Cranfield , UK, décidait de s&amp;rsquo;ouvrir au monde et de partager son opinion, ses envies et ses sentiments dans un coin de ce grand capharnaüm qu&amp;rsquo;est Internet. Au même moment, à quelques milliers de kilomètres de la bourgade paisible de Cranfield Village, un illustre guru de l&amp;rsquo;informatique, j&amp;rsquo;ai nommé Steve Jobs, se lançait dans une diatribe enflammée à la gloire de son dernier gadget lors du Keynote Apple 2008. Inévitablement, je décidais de me lancer en faisant de cet évènement mon premier article&amp;hellip; qui fut également mon dernier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deux années presque jour pour jour plus tard, la même conjecture semble se reproduire: Steve Jobs refait des siennes, et moi, plein de bonnes intentions, je décide d&amp;rsquo;accoucher d&amp;rsquo;un nouveau blog. Et là, impossible de résister, il faut que je publie quelque chose sur cette fameuse tablette&amp;hellip; Y a t-il un lien? Serais-je relié par une sorte de magie noire aux neurones diaboliques de Mr. Jobs? N&amp;rsquo;y aurait-il pas au fin fond de mon subconscient un petit démon en jean et col roulé noir posté là dans l&amp;rsquo;obscurité, prêt à sauter sur mon cerveau et lui dicter un pamphlet publicitaire au profit de la Pomme? Après tout, il faut bien un peu de vaudou pour arriver à pousser malgré eux les journalistes du monde entier à transformer leur Une en vitrine commerciale d&amp;rsquo;Apple en ce 27 janvier 2010&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon assez d&amp;rsquo;ésotérie pour le moment, je crois que perd mon lectorat. Mais cela dit, force est de constater que le constat que je faisais il y a 2 ans est presque réutilisable aujourd&amp;rsquo;hui à condition de changer &amp;ldquo;Macbook Air&amp;rdquo; par &amp;ldquo;iPad&amp;rdquo;&amp;hellip; La fin serait peut-être à changer mais cette fois-ci je vous laisse le loisir de l&amp;rsquo;imaginer en &lt;a href=&#34;http://jarbouvix.wordpress.com/2008/01/22/a-response-to-all-those-macbook-air-skeptics/&#34; title=&#34;Jarbouvix - le blog à 1&#39;article!&#34;&gt;cliquant ici&lt;/a&gt;  (attention c&amp;rsquo;est en anglais!). Espérons en tout cas que mes efforts ne se  terminent pas au bout de cet article comme ce fut le cas alors!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crédit photo: &lt;a href=&#34;http://www.lemondedublog.com/2010/02/saint-jobs-et-lipad-the-economist.php&#34; title=&#34;Saint Jobs et l&#39;iPad&#34;&gt;Le Monde du Blog&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A response to all those Macbook Air skeptics</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2008-01-22-macbook-air-sceptics/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2008 12:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2008-01-22-macbook-air-sceptics/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Something was in the air&lt;/em&gt;, indeed, in Apple’s 2008 Keynote. Oooos and Aaaaas mainly, as Steve Jobs revealed to an agog audience iPhone’s record market shares, free iTunes-related updates and the extraterrestrial Time Capsule. — &lt;em&gt;8Ok, now I can rent a movie on iTunes and watch it on my iPod, but hey! Steve, come on, enough of that, what’s in the air?&lt;/em&gt; — Even watching the podcast at home, I could actually feel the atmosphere getting more and more electric as the show went on and on and on… and then… — &lt;em&gt;A Macbook Air? In an envelope? This is the coolest thing I’ve ever seen! Wait a minute, where’s the CD drive? Outside? Outside how? And the ethernet port? Outside too? Ok, so it must be cheap then? No?&lt;/em&gt; — And the frantic cheering turned progressively into diffident scattered claps. — &lt;em&gt;Are they out of their mind? Who’s gonna buy that? Not me!&lt;/em&gt; — Exactly! Not you! But don’t get frustrated, you are not the target, that’s all!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The post-Keynote reaction has been quite harsh too, and everywhere on forums aggrieved mac fans are showing their fears and frustrations. — &lt;em&gt;Steve Jobs promised us the moon, and all he gives us is this deficient piece of junk! Not for me, thanks!&lt;/em&gt; — But hey, let’s stop acting like deprived three-year-olds who were refused a chocolate ice-cream and try to think about what Apple is trying to do here. During the last few years, Apple’s strategy has clearly been to expand their grasp to peripheral markets: portable media players with the iPod, mobile terminals with the iPhone, HD TV with the Apple TV, etc… all of them carefully crafted and integrated to Apple’s set of cool products. And this is awfully clever! For 2 reasons:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;If you buy one of Apple’s products (&lt;em&gt;because it’s so cool!… and the user-experience is so incredible!…&lt;/em&gt;), then you will immediately find yourself literally craving for the rest of Apple’s suite. Because, hey, if you have an iPod, you get iTunes, and if you have iTunes you want Coverflow, and you end up with a new Macbook with Leopard, and then soon enough you’ll want an Apple TV… or Time Capsule, etc… In the end, you just want to buy everything on the Apple Store! And your friends too. And your friends’ friends too. But it’s okay, why? Because they are at least one year ahead of the competition and, hell, you just love it!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apple is slowly moving with the flow and positioning itself onto the growing market of digital terminals. The future of personal computers is, in my opinion, in utility computing (or Grid Computing, or Cloud Computing, or whatever you call it). You want something? Well tap into the network and rent what you need for a few hours. You can already read your mails, store your pictures, watch movies online, and much more… All you need is a terminal to access those resources. A CD drive? What for?!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;In the light of what I just pointed out, Apple’s new move with its Macbook Air is not surprising. Although targeting a very limited public (professionals on the move – seriously if all you need is an internet access, a retro keyboard for notes taking, a webcam for video-conferences and a port for video-projected presentations, this is the greatest!), the MB Air demonstrates Apple’s technological superiority, and if proven a success, could lead the market toward a new area of distributed resources.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pélerinage à Station X</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2007-10-30-29/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2007 11:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2007-10-30-29/</guid>
      <description>&lt;p&gt;{% img fancybox /images/gallery/2007-10-30-29/alanturing.jpg.scaled1000.jpg %}&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour bien des gens, ce visage n’évoquera rien. D’autres, peu nombreux, y verront le père de l’informatique moderne. Alan Mathison Turing reste, plus de 50 ans après sa mort, un illustre inconnu pour le commun des mortels. Sa contribution dans l’histoire des sciences n’en est pourtant pas moins spectaculaire et mériterait à certains égards autant de respect que le travail de son contemporain Albert Einstein. Mais Turing n’a pas eu le droit à sa part de gloire. Non. Et aujourd’hui encore son histoire, pourtant fascinante, peine à être connue et reconnue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fait étrange, je me rappelle, alors en première année de prépa, être tombé un peu par hasard sur une émission radio un dimanche matin entre 1h et 2h du matin sur France Inter. Le mot Turing en est resté gravé dans ma mémoire et, fait encore plus étrange, n’a jamais cessé de réapparaître périodiquement par la suite. Quatre ans plus tard, je me retrouve curieusement à quelques coups de pédales de ce qui fut un temps &amp;ldquo;le secret le mieux gardé d’Angleterre&amp;rdquo; et qui conserve encore entre ses murs la trace du génie d’Alan Turing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous sommes en 1939 et la Seconde Guerre Mondiale vient d’éclater. En Angleterre, les services de renseignement s’organisent et établissent un centre de décryptage à Bletchley Park, alors connu sous le nom de code Station X. De son côté, l’Allemagne nazie met en place un système de chiffrement des communications extrêmement efficace basé en partie sur une version améliorée de la machine Enigma. Si cette Enigma ne ressemble vue de loin qu’à une vulgaire machine à écrire, elle possède néanmoins quelques 138 000 000 000 000 000 000 configurations différentes et donc autant de chiffrements possibles&amp;hellip; De quoi en décourager plus d’un à une époque où casser un code devait se faire à la main, et surtout de quoi convaincre les allemands que leur système était absolument indéchiffrable!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Face à l’ampleur du travail à effectuer à Bletchley Park, le gouvernement appelle alors en renfort un certain nombre de cerveaux pour mettre au point dans le plus grand secret des méthodes de cryptanalyse efficaces. Parmis eux, Alan Turing, et tandis qu’Einstein avertit Roosevelt de la réalisation possible d’une bombe atomique, une autre &amp;ldquo;bombe&amp;rdquo;, cette fois beaucoup moins destructive mais peut-être tout aussi décisive, naît dans l’esprit de Turing. Réalisée en l’espace de quelques mois, cette &amp;ldquo;bombe&amp;rdquo; a permis de décrypter par la suite plusieurs dizaines de milliers de messages allemands, principalement en provenance de U-boats, et a joué un facteur décisif dans la victoire alliée de la Bataille de l’Atlantique. Lancées toutes les nuits à minuit, heure à laquelle la configuration d’Enigma était changée, ces machines de plusieurs mètres cubes (cf. photos) étaient lancées afin de casser mécaniquement en quelques heures la clé de cryptage du jour à partir de signaux interceptées par les alliés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le travail réalisé à Bletchley Park est à de nombreux égards remarquable (et pas seulement celui d’Alan Turing; en 1945, près de 9000 personnes travaillaient dans les cabanes de Station X) et a joué un rôle essentiel dans la naissance de l’informatique. C’est ici notamment que Colossus, le tout premier ordinateur électronique programmable, a vu le jour en 1944 afin de décrypter les messages encodés par une autre machine allemande utilisée par le haut-commandement. Mais Station X est restée secret défense jusqu’au milieu des années 1970, et l’ensemble du matériel a été entièrement démantelé au lendemain de la guerre, ce qui explique l’absence de référence à Bletchley Park dans les bouquins d’histoire. L’histoire de l’informatique avait depuis été écrite ailleurs, aux Etats-Unis notamment avec l’ENIAC&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est difficile de décrire en quelques mots seulement l’importance du travail et l’intelligence exceptionnelle mise en oeuvre ici à Bletchley Park, et je ne saurais assez conseiller à tous ceux qui s&amp;rsquo;intéressent à l’histoire et/ou aux sciences de passer une après-midi là-bas. Quant à Alan Turing, la cryptanalyse d’Enigma ne représente finalement qu’une infime partie de ses réalisations, et il faudrait des pages et des pages pour mieux comprendre le personnage. Heureusement pour le lecteur rebuté par cette longue page d’histoire, je ne m’aventurerais pas plus en avant dans le récit des aventures passionnantes de Turing l’homosexuel persécuté, et je préfère simplement terminer cet exposé par cette citation qui lui est attribuée :&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;It’s not breaking the code that matters,
it’s where you go from there&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What if computers were this simple ?</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2007-10-18-22/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2007 11:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2007-10-18-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;{% img fancybox /images/gallery/2007-10-18-22/lightbulb.jpg.scaled1000.jpg %}&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous êtes nombreux à m’avoir déjà demandé &lt;em&gt;Mais au fait tu fais quoi là-bas&lt;/em&gt;?&amp;ldquo;, ce à quoi je répond habituellement &amp;ldquo;&lt;em&gt;Eh bien je fais un MSc in Computational &amp;amp; Software Techniques For Engineering avec une option en Grid Computing &amp;amp; e-Engineering&lt;/em&gt;&amp;rdquo;&amp;hellip; Evidemment là dessus, je me heurte systématiquement à un &amp;ldquo;&lt;em&gt;Ah ok&amp;hellip;&lt;/em&gt; (notez les points de suspension) ou bien à un &amp;ldquo;Mais sinon tu fais quoi exactement?&amp;rdquo; Alors voilà, sortez vos crayons, prenez des notes, le cours d’aujourd’hui traitera de Grid Computing!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Petit cours d’histoire pour commencer&lt;/em&gt; : Fin des années 30 en Angleterre non loin de Cranfield&amp;hellip; Le mathématicien Alan Turing met au point le concept de Machine Universelle de Turing qui pose les fondements de l’informatique moderne. Trente ans plus tard apparaissent les premiers Personal Computers avec leurs fameux microprocesseurs qui grâce à au préfixe &amp;ldquo;micro&amp;rdquo; font enfin de l’ordinateur une machine grand public (ou presque). Pendant ce temps là dans le Massachusetts, une équipe de chercheurs développe pour l’armée américaine un système d’inter-networking afin de mettre en réseau de manière non centralisée plusieurs ordinateurs distants. Il faudra cependant attendre les années 80 pour que la révolution internet se mette finalement en marche, principalement grâce à l’invention du World Wide Web par Sir Tim Berners-Lee au CERN. Nous voici maintenant en 2007 et l’informatique a à présent envahi la planète pour devenir omniprésente à la fois dans les foyers comme au bureau. Full Stop. Fin de l’histoire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seulement voilà, à l’aube de l’an 2000, un certain Ian Foster (surnommé à présent GridFather) de l’Université de Chicago jette un coup d’oeil sur les miracles de l’ère internet et se dit: &lt;em&gt;Wait a minute&amp;hellip; On a réussi à relier tous les ordinateurs du monde sur un même réseau et pourtant moi quand je suis devant mon ordinateur, j’ai toujours l’impression d’être face à une seule petite machine insignifiante. Et si, avec mes amis, on mettait nos ressources en commun plutôt que de rester chacun dans son petit coin du réseau ? Paul a de la mémoire sur son disque dur, John a pas mal de puissance CPU et moi j’ai plein de logiciels sympas&amp;hellip; Pourquoi est-ce qu’on partagerait pas tout ça de manière à ce que chacun puisse utiliser mes logiciels, les faire tourner sur nos trois machines en parallèle (et surtout celle de John puisqu’il a de la puissance à revendre) puis stocker les résultats sur le disque dur de Paul ?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après plus d’un demi-siècle et l&amp;rsquo;avènement du PC et du Web, une troisième révolution était née : celle du Grid Computing. Alors vous allez me dire, tout ça c’est bien beau mais ça n’en fait pas une révolution pour autant&amp;hellip; Et bien si ! Et je le prouve !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Du point de vue de l’entreprise d’abord&lt;/em&gt;: aujourd’hui les systèmes d’informations d’entreprise sont bien souvent devenus des gouffres financiers à la fois en terme de matériel qu’en terme de maintenance. &amp;ldquo;Les disques durs sont pleins ? Les machines tournent déjà à 100% de leur puissance ? Ok, donnez-moi de l’argent et je vous achète le top du top du matériel informatique&amp;rdquo; vous dira Mr le CIO. Et bien non, plutôt que d’investir dans un nouvel équipement à la fois long à installer, cher, difficile à maintenir et surtout surdimensionné afin de pouvoir répondre au pics maximums de demande, pourquoi ne pas demander à des entreprises spécialisées de nous vendre un peu de leurs ressources quand on en a vraiment besoin ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Du point de vue de la recherche&lt;/em&gt; : la très grande majorité des travaux de recherches, que ce soit dans des domaines aussi variés que la recherche de signaux extraterrestres, d’un nouveau médicament, ou bien des dernières tendances financières, sont extrêmement gourmands en ressources. Et bien c’est simple, plutôt que faire nos calculs sur une seule machine et mettre six mois à obtenir les premiers résultats, mettons tous nos ordinateurs en parallèle pour obtenir le même résultat en quelques semaines. Le fait est que la puissance de calcul obtenue à partir du réseau parallèle d’une centaine d’ordinateurs (seulement !) rivalise avec les 50 super-computers les plus puissants de la planète !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Du point de vue du particulier&lt;/em&gt; : &amp;ldquo;Raaaaahhhh, satané MS Office 2007, encore à me demander de payer pour passer à Office 2008. Et dire qu’en plus je ne l’utilise que 3 jours par an !&amp;rdquo; Pas de problème, Mr Grid est là! Plus besoin d’installer Office chez soi, il suffit d’aller sur le site de Microsoft pour faire son travail de bureautique et une fois terminé payer simplement pour ce que vous avez consommé. L’installation, la maintenance et la mise à jour sont effectués directement et en permanence par Microsoft. Alors laissons les pros faire le sale boulot!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Convaincus ? Le fait est que Grid Computing a déjà très largement dépassé les murs des campus et des centres de recherches. Des géants de l’informatique ont déjà mis le pied dans le plat, comme Sun Microsystems ou IBM offrant dès à présent aux entreprises de louer un peu de leur puissance de calcul au prix de 1\$ par CPU/h. Google offre plus de 2Go d’espace de stockage sur son application online GoogleMail et propose même maintenant une suite en ligne de logiciels de bureautique&amp;hellip; La demande en technologie Grid est gigantesque, au point que Forbès estime que Grid Computing sera un marché de plus de 20 000 milliards de dollars d’ici 2020. On passe progressivement d’un monde de &amp;ldquo;on demerde&amp;rdquo; où le propriétaire de matériel informatique ne peut compter que sur ses propres ressources, à un monde de &amp;ldquo;on demand&amp;rdquo; où il suffit d’aller chercher les ressources là où elles existent et seulement quand on en a besoin. Après tout lorsqu’on allume une lampe, on n’a pas besoin de savoir d’où provient l’électricité qui alimente l’ampoule mais juste d’être certain d’avoir suffisamment de lumière pendant toute la durée de l’utilisation&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>