<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Victor Moreau</title>
    <link>http://jarbouvic.com/categories/life/index.xml</link>
    <description>Recent content on Victor Moreau</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://jarbouvic.com/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Holiday morning routine</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2017-01-06-morning-routine/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 11:38:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2017-01-06-morning-routine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;It&amp;rsquo;s 11am. I&amp;rsquo;m on my knees. Another morning routine accomplished. Those are hard on the knees but at the same time so rewarding. During this holiday period, this goes typicaly like this:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;6.30am&lt;/strong&gt;: things start moving. Usually it&amp;rsquo;s the youngest that I hear first. Some high-pitched tone to signal that he is well awake and doing his best to either grab my wife&amp;rsquo;s handphone while she is doing yoga, or loudly requesting to be hugged while he is waking up.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;7.15am&lt;/strong&gt;: trying to move out of bed. The alarm goes off and I usually discover the oldest bundled at my feet or lying in the sofa, asking for a bottle of milk.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;7.30am&lt;/strong&gt;: acceleration. It&amp;rsquo;s toilet time. One hurries up to go to the loo, while the other is running around with an extremely smelly diaper which necessitates urgent care.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;7.40am&lt;/strong&gt;: starting breakfast preparation. Apple, toasts, banana. I try to gulp something down before we go into full-strength operation.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;7.55am&lt;/strong&gt;: doing my best to force pants on little butts before they rush outside to say bye to their mom leaving for the office. Shoes are a nice to have, but the kids are usually already covered in dirt before I even get a chance to cross the threshold behind them.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;8.15am&lt;/strong&gt;: navigating on the road between a 4-wheeled bike rushing downslope between scooters and cars and a wiggling 1-year-old trying to climb on every stairs and portals he can find.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;8.45am&lt;/strong&gt;: usually by this time, the youngest is covered with dirt, soil stuck between the toes, wet cray on the corner of his mouth. The kids have either engaged into some improvised shower in the garden to fight the scorching heat or just plain muddy puddle jumping. The looks of the passers-by signal that it&amp;rsquo;s time to go home.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;9am&lt;/strong&gt;: I take off the shirt. It&amp;rsquo;s all sweaty and wet from the wild splashing. The youngest has escaped from the bath and peed on the floor. Trying to contain the damage.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;9.10am&lt;/strong&gt;: I remember that I forgot to take mummy&amp;rsquo;s milk out of the fridge. It&amp;rsquo;s all frozen but the drinker is insisting he wants it now. I lure him with a banana. The kids sit down at the table and get busy with breakfast.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;9.15am&lt;/strong&gt;: starting a 7-minute workout. If all goes well, I finish it in 7 minutes. Otherwise, I pause to cover toilet emergencies, spilled cups, or one of the impromptu existential crisis of the oldest.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;9.25am&lt;/strong&gt;: I sit down, yeah. Turn on the radio, eat proper breakfast. The 1-year-old has banana in his hair and laughing his butt off with his sister.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;9.40am&lt;/strong&gt;: time for cleanup. There&amp;rsquo;s no escaping the fact that I need to wash the kids again. Running again after bare-butt kids.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;9.50am&lt;/strong&gt;: the kids are busy. Some serious drawing going on. The youngest silently steals the pens and tries to bite the tip off. He&amp;rsquo;s covered with colored dots.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;10am&lt;/strong&gt;: time for fight. My daughter is pissed off because her brother has teared her drawing apart. She screams and kick. They both want to be hugged at the same time.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;10.15am&lt;/strong&gt;: my mother-in-law comes to the rescue. I try to do the beds, but I&amp;rsquo;ve got to do it with the additional weight of a jumping toddler on the bed.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;10.30am&lt;/strong&gt;: quiet seems to finally be back. The youngest is on the verge of sleeping and the oldest has found some quiet activities to forget her tears. I get to shower.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;10.45am&lt;/strong&gt;: I&amp;rsquo;m dead tired. I hand over the iPad to my daughter to buy myself one hour of quiet time. If the fridge is empty, I have to start the mid-day routine. Otherwise, I get to choose to either take a nap, play ukulele, or some other low-power activity.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;That&amp;rsquo;s pretty much how it goes. It might sound over-dramatic but it paints the right picture. Not being a morning person, I reckon it to be quite challenging to be in the right mood to handle the routine right. I might swear silently during this and clench my teeth hard sometimes, but I wouldn&amp;rsquo;t trade this time with the kids for anything else. No better way to feel alive and kicking. Well, a break might feel nice too sometimes&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Looking back on 2016</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2017-01-03-looking-back/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 16:23:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2017-01-03-looking-back/</guid>
      <description>&lt;p&gt;With every new year comes a time for retrospection (don&amp;rsquo;t know if this is a word, I mean &amp;ldquo;retrospective introspection&amp;rdquo;). I&amp;rsquo;ve had a very shitty end of 2016 year. I was sick, tired, depressed, feeling that the world was going on without me and that no one cared if I was lagging behind. I overworked myself and felt as if the kids were set to slowly kill me with their screams and pokes and marker-battled faces. Truth be told, giving daddy a break will just never be on top of a toddler&amp;rsquo;s agenda. That lead me to a downward slope.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I woke up on the 31st feeling I would never make it to 2017. I just couldn&amp;rsquo;t figure out why I came to such a state of exhaustion. Let&amp;rsquo;s face it, I&amp;rsquo;ve been a house-husband for a year now. That doesn&amp;rsquo;t sound so bad, does it? Spending time with the kids, freedom to choose my agenda, time for hobbies, personal projects&amp;hellip; I quit my previous job thinking that the next year would be the greatest time of my life, that it would transform me, make me a better man, a better dad, a smarter engineer. That&amp;rsquo;s partially true.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I&amp;rsquo;ve learnt so much last year.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;I learnt to stand in the face of uncertainty.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I learnt that family and work do not mix well and require clear separation.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I learnt to let go when some other things require focus.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I learnt that home truly feels home only after you leave and return home.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I learnt that health is the core foundation to everything.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I learnt that I&amp;rsquo;m not invicible.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I learnt that mastery takes time and takes its time.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;But it all came at a cost. For every smile I worked out of my kids, I sweated my heart out. For every pay-day, I worked long hours into the night. I did not expect that it would be such a hard trade-off. I dived into this believing I&amp;rsquo;d be juggling all of that with absolute ease and simplicity. I did not. I was naive enough to believe that overnight success would necessarily come from breaking free of corporate slavery. It did not. Life is definitely not black and white. The internet set me up.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was it worth it though? Hell yes. I woke up on January 1st with a smile on my face. I came a long way since January 2016. I accomplished something I believe not many have the chance to do in their lifetime. Be with my kids, reposition myself, try things out. Was it hard? Hell yes. But I survived so far. Would I do it again? If the right opportunity presents itself, probably. But I&amp;rsquo;ve finally understood that success never comes alone. One needs mentoring, a partner, a source of inspiration, positivity and encouragement to push oneself further. Thinking we can do it all ourselves is naive. I&amp;rsquo;ll have to work on that first before I can continue this journey further.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Music will save us all</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2016-11-10-music-will-save-us-all/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 10:49:19 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2016-11-10-music-will-save-us-all/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trump just won. Unexpected. Sad. Feeling the world nosediving in darkness. But music will save us all. Trump is just a puppet. Appealing to all those who want a break. Appealing to those who live on hope. He&amp;rsquo;s just a man. Delured yes, but just a man. How&amp;rsquo;s he gonna break all of us? Just a man really. Although most powerful now. But music will save him too.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I was surprised first. Then really waiting for shock to come in. It never did. We are our world. We want a Trump. You want it. I want it. We&amp;rsquo;re not rational really. My mind cries. My heart hopes. But somewhere deep, we&amp;rsquo;re all in for it. Trump&amp;rsquo;s just a man. Brexit&amp;rsquo;s just a word. They hurt, yes. But we want them. We live by them. We crave for change. Middle finger to all. We&amp;rsquo;re lost in life. But we&amp;rsquo;ve got music. Now. Hope sings in our hears. We live. We feel. It will save us.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ca fume en Indonésie</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-09-16-ca-fume-en-indonesie/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 23:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-09-16-ca-fume-en-indonesie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans la même lignée que le Tangkuban Perahu, nous avons eu une autre expérience quelque peu &lt;em&gt;fumeuse&lt;/em&gt; le week-end dernier, mais cette fois-ci chez nous à Jakarta! Nous avons en effet eu le plaisir d&amp;rsquo;accueillir chez nous un charmant jeune homme samedi dernier équipé de ce qui ressemblerait le plus à un bazooka-lance-flamme-à-pompe. Son engin a craché quelques flammes, laissé couler deux trois gouttes d&amp;rsquo;une substance douteuse, avant d&amp;rsquo;envelopper notre séjour dans un épais nuage de fumée toxique affolant les moustiques à la ronde. RIP la vilaine Aedes Aegypty, moustique d&amp;rsquo;apparence zébrée qui a entre outre la très facheuse tendance de distribuer à tire d&amp;rsquo;aile le virus de la dengue. Espérons qu&amp;rsquo;elle ne revienne plus pointer le bout de sa trompe par ici&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tangkuban Perahu</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-09-16-tangkuban-perahu/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 23:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-09-16-tangkuban-perahu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Petite escapade il y a deux semaines sur l&amp;rsquo;un des volcans fumant qui surplombent Bandung, Java Ouest. Tangkuban Perahu, &lt;em&gt;bateau chaviré&lt;/em&gt; en français, tient son nom à la fois à sa forme de coque de bateau à l&amp;rsquo;envers et aux légendes qui l&amp;rsquo;entourent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La montée au sommet est on ne peut plus simple puisque la route monte jusqu&amp;rsquo;au bord du cratère si les embouteillages ne vous font pas peur. L&amp;rsquo;idéal reste de se garer un kilomètre plus bas et de monter le reste à pied en slalomant entre les voitures calant dans la pente. Arrivé en haut, c&amp;rsquo;est un spectacle de vendeurs ambulants plantés à quelques centimètres de la gueule du volcan, vendant du bonnet en moumoutte rose jusqu&amp;rsquo;aux ballons de plage. Une fois la foule du dimanche dépassée, un sentier paisible mène jusqu&amp;rsquo;à un col séparant le cratère fumant d&amp;rsquo;un deuxième cratère désert, sans doute ancien lac asséché. Les auvergnats reconnaitreront sur une des photos la tradition du puy Pariou de dessiner des mots au fond du cratère avec les pierres trouvées là&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref petite balade du dimanche, faisable en tongs (évidemment), permettant de profiter de la fraicheur de l&amp;rsquo;air à 1600m d&amp;rsquo;altitude.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lebaran 2011</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-09-05-lebaran-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2011 08:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-09-05-lebaran-2011/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ca y est le mois de ramadhan est terminé pour cette année! Et comme toujours, avec la fin du jeûn vient le début du faste! Dormir, manger, dormir, manger et re-manger&amp;hellip; c&amp;rsquo;est ce qui rythme les quelques jours de vacances qui suivent l&amp;rsquo;Eid el-Fitr, pendant lesquels les familles se rassemblent pour fêter ensemble la fin du mois sacré.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diving in Pulau Tunda</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-08-13-diving-in-pulau-tunda/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2011 23:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-08-13-diving-in-pulau-tunda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le week-end dernier, nous sommes sorti de Jakarta pour partir plonger à Pulau Tunda, une petite île perdue dans la mer de Java à 3h de chez nous. Suffisamment éloignée des effluves nauséabondes qui suintent de la capitale pour pouvoir y trouver des plages immacullées, et suffisamment proche pour nous permettre de partir le matin et revenir le soir. Départ à la fraiche vers 4h du mat pour rejoindre un petit groupe de 5-6 personnes encadrées par un centre de plongée homologué. Le planning du jour: première plongée le matin, déjeuner puis deuxième plongée avant de revenir somnellant dans les inévitables bouchons de Jakarta. Jolie sortie, le ciel est bleu mais les courants charrient d&amp;rsquo;innombrables particules en suspension (espérons que celles-ci ne proviennent pas des canaux d&amp;rsquo;evacuation de Jakarta&amp;hellip;), tant et si bien que la visibilité dans l&amp;rsquo;eau ne dépasse pas les 5m! Un choc après les 30 metres de visibilité des îles Gili!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour la première plongée, nous n&amp;rsquo;allons de toute façon pas bien loin car Irma n&amp;rsquo;arrive pas à égaliser en descendant, sans doute surprise par le brouillard ambiant. Nous remontons au bout de 10 minutes. Après manger, nous repartons de plus belle. L&amp;rsquo;eau est surprenamment chaude, heureusement d&amp;rsquo;ailleurs car le moniteur n&amp;rsquo;a pas pris assez de combinaisons de plongée et je me retrouve donc à plonger en calebut! La descente est assez anarchique, chacun essayant de ne pas perdre de vue celui de devant en glissant sur la pente. L&amp;rsquo;eau est grise et s&amp;rsquo;obscurcit à vue d&amp;rsquo;oeil au fur et à mesure que nous nous enfoncons. Lorsque je regarde mon manomètre, nous sommes déjà à 32 mètres au lieu des 18 mètres autorisés! Pas étonnant qu&amp;rsquo;il fasse aussi sombre! Nous remontons donc à une profondeur plus raisonnable pour continuer à planner doucement dans cette soupe chaude, juste le temps de jouer avec quelques poissons clowns et d&amp;rsquo;entrapercevoir une raie se glisser sous moi&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>François Fillon à Jakarta</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-06-25-francois-fillon-a-jakarta/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2011 09:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-06-25-francois-fillon-a-jakarta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Notre très cher premier ministre François Fillon viendra exceptionnellement nous visiter le 30 juin prochain à Jakarta. Alléché par la présence des plus hautes instances de l&amp;rsquo;état français et surtout par le buffet dinatoire qui suivra la cérémonie d&amp;rsquo;accueil, j&amp;rsquo;ai répondu favorablement à l&amp;rsquo;invitation de l&amp;rsquo;ambassadeur ci-dessous pour moi et Irma:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Madame, Mademoiselle, Monsieur, Chers compatriotes,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;J&amp;rsquo;ai plaisir à vous faire part de la venue à Jakarta de Monsieur François Fillon, Premier ministre de la République Française, qui effectuera une visite officielle en République d&amp;rsquo;Indonésie du 30 juin au 2 juillet prochains, accompagné d&amp;rsquo;une délégation gouvernementale et parlementaire.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Monsieur François Fillon recevra la communauté française d&amp;rsquo;Indonésie le jeudi 30 juin à l&amp;rsquo;Hôtel Grand Hyatt de Jakarta. Vous voudrez bien trouver ci-joint un carton d&amp;rsquo;invitation électronique. Afin d&amp;rsquo;organiser au mieux cette réception, je vous saurais gré de bien vouloir suivre les consignes suivantes:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;1/ sont invités les ressortissants français de plus de 18 ans résidant en Indonésie; les conjoints étrangers sont les bienvenus.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2/ il sera demandé à l&amp;rsquo;entrée la présentation d&amp;rsquo;une pièce d&amp;rsquo;identité officielle (CNI ou passeport) (le carton d&amp;rsquo;invitation ne suffit pas).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;3/ tenue de ville/batik/uniforme.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;4/ les portes seront ouvertes à partir de 17.30. Il vous est demandé d&amp;rsquo;arriver au plus tard à 18.15.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pour des raisons de sécurité que vous comprendrez, l&amp;rsquo;accès à la salle de réception ne sera possible qu&amp;rsquo;aux personnes ayant annoncé leur participation.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En conséquence, je vous serais très reconnaissant de bien vouloir, par retour de mail au plus tard le vendredi 24 juin, me faire parvenir le nom et l&amp;rsquo;identité des personnes, remplissant les conditions ci-dessus, qui souhaiteront participer à cette réception.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Veuillez agréer, Madame, Mademoiselle, Monsieur, l&amp;rsquo;expression de mes sentiments dévoués,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Philippe ZELLER&lt;/em&gt;\ &lt;em&gt;Ambassadeur de France en Indonésie&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est donc plein d&amp;rsquo;espoir de pouvoir enfin partager un de ces fameux buffets avec ma nouvelle épouse que j&amp;rsquo;attendais cette fatidique date du 30 juin, le ventre gargouillant à l&amp;rsquo;idée des fromages goutus que nous aurions la chance de dévorer en compagnie des quelques 3000 autres ressortissants français. Jusqu&amp;rsquo;à ce que mes rêves de festin soient coupés courts par ce bref email de la part de l&amp;rsquo;ambassade:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cher Monsieur,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tant que vous n&amp;rsquo;êtes pas mariés et que vous n&amp;rsquo;avez pas transcrit ce mariage sur les registres de l&amp;rsquo;état civil français, nous ne pouvons considérer Mlle Irma ALMANYA comme conjoint de Français.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bien cordialement,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;L&amp;rsquo;équipe du Consulat&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et oui, il fallait s&amp;rsquo;y attendre, Irma n&amp;rsquo;est toujours pas ma femme, en tout cas pas en France. J&amp;rsquo;ai cette chance hors du commun d&amp;rsquo;être marié dans un pays et célibataire dans un autre. Semble-t-il que mon cas ne soit pas si rare que ça, et, que cela soit voulu ou non, le statut marital ne dépasse pas facilement les frontières. Pour nous, la voie est toute tracée aujourd&amp;rsquo;hui et il est a priori aisé de faire retranscrire notre mariage en France dans les prochains mois, mais je me dis que c&amp;rsquo;est sans doute le début de longues batailles administratives pour les années à venir pour nous et notre descendance. Quoi qu&amp;rsquo;il en soit, Irma est toujours une Mlle pour la France et il faudra attendre le tour à Sarkozy pour déguster une bonne tranche de foie gras ici!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rumah poil au rat!</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-05-23-rumah-poil-au-rat/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2011 07:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-05-23-rumah-poil-au-rat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deux mois d&amp;rsquo;absence déjà sur ce blog. Veuillez m&amp;rsquo;en excuser. Ces dernières semaines ont été très chargées et riches en événements avec notre mariage et emménagement dans notre nouvelle rumah (comprenez maison). Au programme de ces derniers jours, grand nettoyage de printemps et découverte de la faune et la flore locale. Je m&amp;rsquo;émerveille devant la variété et le raffinement des échantillons d&amp;rsquo;excréments que l&amp;rsquo;on trouve dans notre garage et aux alentours de la cuisine. Crottes de gecko fossilisées, déjections de rat encore tendres et fondantes, vaporisation fécale de cafard et ma préférée, la crotte de cicak (gecko miniaturisé) qui a la particularité de pousser également sur les parois verticales et dans les coins les plus inaccessibles de la maison. Nous avons donc complété notre arsenal de guerre anti-vermine d&amp;rsquo;une gamme complète d&amp;rsquo;insecticides, de boules de naphtaline et de craies anti-parasites. Mais cela ne semble toujours pas faire peur aux cicak qui bravent tous les dangers pour venir ramper dans la cafetière ou derrière le frigo de la cuisine. Moi qui croyait que les cicak se nourrissaient exclusivement d&amp;rsquo;insectes, servant ainsi d&amp;rsquo;anti-moustiques, je me rend compte que ces petites bestioles flasques semblent se complaire autour de la poubelle de la cuisine. J&amp;rsquo;en ai encore surpris un ce soir laissant derrière lui un morceau de céréale humide collé au plafond&amp;hellip; Sacrés acrobates ces petites bêtes-là!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Edit: Merci à Papa pour les illustrations ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;{% img fancybox /images/gallery/2011-05-23-rumah-poil-au-rat/CICAk.jpg.scaled1000.jpg %}
{% img fancybox /images/gallery/2011-05-23-rumah-poil-au-rat/Geko.jpg.scaled1000.jpg %}
{% img fancybox /images/gallery/2011-05-23-rumah-poil-au-rat/punaise_geante.jpg.scaled1000.jpg %}&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;actu en patates - de Vidberg</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-03-20-lactu-en-patates-de-vidberg/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2011 23:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-03-20-lactu-en-patates-de-vidberg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je ne peux pas resister a publier ces jolies illustrations de Martin Vidberg, qui en plus d&amp;rsquo;etre souvent tres justes, mettent en lumiere certains aspects sombres de l&amp;rsquo;actualite. Vous pouvez le suivre sur son blog &lt;a href=&#34;http://vidberg.blog.lemonde.fr/&#34;&gt;http://vidberg.blog.lemonde.fr/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;{% img fancybox /images/gallery/2011-03-20-lactu-en-patates-de-vidberg/052_japon.1299837789.gif %}
{% img fancybox /images/gallery/2011-03-20-lactu-en-patates-de-vidberg/059_solidarite.1300180852.gif %}
{% img fancybox /images/gallery/2011-03-20-lactu-en-patates-de-vidberg/063_intervention-en-libye.1300.gif %}&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lagarde-à-vous!</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-02-27-lagarde-a-vous-tag-daily-indonesia-france/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2011 07:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-02-27-lagarde-a-vous-tag-daily-indonesia-france/</guid>
      <description>&lt;p&gt;{% img fancybox /images/gallery/2011-02-27-lagarde-a-vous-tag-daily-indonesia-france/IMG00138-20110224-2054.jpg %}&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeudi soir je me suis offert un petit moment Ferrero Rocher à la résidence de France à l&amp;rsquo;occasion de la visite de Mme Christine Lagarde et M. Thierry Mariani à Jakarta. Soirée très privée, puisque même Irma que j&amp;rsquo;avais annoncé comme étant mon épouse n&amp;rsquo;a pas été autorisée à assister à l&amp;rsquo;évènement, celui-ci étant &amp;ldquo;strictement professionnel&amp;rdquo;. 14 années qu&amp;rsquo;un ministre français n&amp;rsquo;avait pas mis le pied sur le sol indonésien, et le taux de croissance de 7% aidant, il était grand temps que la France revienne y placer ses billes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Madame Lagarde nous a donc gratifié d&amp;rsquo;un discours élégant dans un anglais impeccable, tandis que Monsieur l&amp;rsquo;Ambassadeur usait de son magnifique accent français pour une introduction dans un mélange de langue de Shakespeare et de bahasa. Finie la crise, n&amp;rsquo;écoutez pas les médias, et bonjour le business. Tels étaient donc les propos tenus devant la délégation de chefs d&amp;rsquo;entreprise réunis par le Medef International pour l&amp;rsquo;occasion. Beau discours, toasts, champagne, plafonds à caisson, lumière tamisée, tout était réuni pour que le VIE affamé que j&amp;rsquo;étais se sente &amp;ldquo;vraiment gâté&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seulement, entouré des grands de ce monde affairés à s&amp;rsquo;échanger des cartes et discuter avec le Trésor, moi je me demandais bien ce qui m&amp;rsquo;avait valu une invitation. L&amp;rsquo;air paumé, vêtu d&amp;rsquo;une simple chemisette en lin (qui m&amp;rsquo;a d&amp;rsquo;ailleurs valu un &amp;ldquo;Vous auriez pu faire un effort vestimentaire Monsieur!&amp;rdquo; par l&amp;rsquo;officier à l&amp;rsquo;entrée), moi je n&amp;rsquo;en menait pas large avec mon verre de vin dans une main, une tartine de foie gras dans l&amp;rsquo;autre. L&amp;rsquo;officier m&amp;rsquo;avait à l&amp;rsquo;œil et j&amp;rsquo;aurais eu trop peur de terminer en (La) garde-à-vue pour exiger des Ferrero Rocher!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sens de l&#39;ironie</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-02-24-sens-de-lironie/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2011 03:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-02-24-sens-de-lironie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je viens récemment de remarquer que les Indonésiens ont un sens de l’ironie quasiment inexistant. Dans un pays où la politesse et le respect de la hiérarchie sont profondément ancrés dans les relations sociales, il faut croire que l’ironie n’a eu que peu de place pour se développer. De fait, lorsque je glisse une petite pointe d’ironie dans mon discours, il m’arrive fréquemment de devoir préciser le fond de ma pensée sous peine d’être mal compris. De même j’ai l’impression que faire preuve d’ironie est souvent perçu comme une attitude beaucoup plus négative que l’expression d’une critique plus directe. Et d’ailleurs il est plutôt d’usage ici de camoufler toute critique sous une couche plus ou moins épaisse de courbettes diplomatiques. Cela n’empêche pas aux indonésiens de contester s’il le faut vraiment, mais on est loin du français moyen qui peste à voie haute contre la SNCF pour cinq minutes de retard et descend dans la rue à la moindre occasion. Pour nous français, champions du monde de la critique et de la contestation, ne plus pouvoir s’exprimer avec ironie reviendrait presque à une punition équivalente à se faire amputer de la langue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et pour finir sur une petite touche d’ironie bien de chez nous, voici un article bien cassant sur les opérateurs de téléphonie français. Mais là, ils l’ont bien mérité !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://h16free.com/2011/02/24/7125-mechant-skype-boutons-les-services-gratuits-hors-de-france&#34;&gt;http://h16free.com/2011/02/24/7125-mechant-skype-boutons-les-services-gratuits-hors-de-france&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Urbanophiles</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-02-21-les-urbanophiles/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2011 02:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-02-21-les-urbanophiles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Excellents petits sketchs sur l&amp;rsquo;Auvergne. J&amp;rsquo;ai bien rigolé alors je vous les fais partager&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous pourrez trouver tous les autres sur les liens suivants:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.auvergnelife.tv/urbanophiles/saison1/&#34;&gt;http://www.auvergnelife.tv/urbanophiles/saison1/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.auvergnelife.tv/urbanophiles/saison2/&#34;&gt;http://www.auvergnelife.tv/urbanophiles/saison2/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.auvergnelife.tv/urbanophiles/saison3/index.html&#34;&gt;http://www.auvergnelife.tv/urbanophiles/saison3/index.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mangsit &amp; Gilis - Lombok - Oct 2010</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-01-31-mangsit-gilis-lombok-oct-2010/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2011 08:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-01-31-mangsit-gilis-lombok-oct-2010/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je me rends compte que je n&amp;rsquo;ai pas encore posté d&amp;rsquo;article sur notre séjour à Lombok (hors Rinjani) avec Olivier en octobre dernier. Je m&amp;rsquo;empresse donc de corriger cet oubli avec ces quelques photos témoignant de la beauté incroyable des lieux. Au final nous n&amp;rsquo;avons passé que 4 nuits et 2 jours &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; au total sur la côte ouest de Lombok (le reste du périple étant dédié au Rinjani) mais ce fut un régal de tous les instants&amp;hellip; enfin si je retire les petits problèmes avec la police local pour conduite sans permis et sur une route en contre-sens ;) &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1ère partie: Les couchers de soleil grandioses avec au loin l&amp;rsquo;île de Bali dominée par le mont Agung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2ème partie: Les îles Gili, petits îlots de sable blanc donnant sur des fonds marins spectaculaires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3ème partie: Le très sympatique petit hôtel Santai Beach Inn à Mangsit et ses grosses araignées résidentes permanentes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>France or Indonesia?</title>
      <link>http://jarbouvic.com/blog/2011-01-21-france-or-indonesia/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2011 03:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jarbouvic.com/blog/2011-01-21-france-or-indonesia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pour ceux qui hesitent a quitter la grisaille parisienne pour venir s&amp;rsquo;installer sous les palmiers indonesiens, jeter un petit coup d&amp;rsquo;oeil sur ce site &lt;a href=&#34;http://www.ifitweremyhome.com/compare/FR/ID&#34;&gt;ifitweremyhome.com&lt;/a&gt; pour comparer. On y apprend notamment qui s&amp;rsquo;y vous choisissez de vous expatrier en Indonesie, vous gagnerez a peu pres 8 fois moins, vos enfants auront 9 fois plus de chances de deceder avant d&amp;rsquo;atteindre l&amp;rsquo;adolescence, et cerise sur la gateau vous ferez vos adieux a la planete Terre 10 annees plus tot! Mais rassurez vous vous polluerez moins! Enfin cela reste voir a Jakarta, considerant les fumees opaques qui s&amp;rsquo;echappent des pots d&amp;rsquo;echappement et les clims poussees a 15 degres&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>