<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Victor Moreau</title>
    <link>https://jarbouvic.github.io/tags/jakarta/index.xml</link>
    <description>Recent content on Victor Moreau</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://jarbouvic.github.io/tags/jakarta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ca fume en Indonésie</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-09-16-ca-fume-en-indonesie/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2011 23:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-09-16-ca-fume-en-indonesie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans la même lignée que le Tangkuban Perahu, nous avons eu une autre expérience quelque peu &lt;em&gt;fumeuse&lt;/em&gt; le week-end dernier, mais cette fois-ci chez nous à Jakarta! Nous avons en effet eu le plaisir d&amp;rsquo;accueillir chez nous un charmant jeune homme samedi dernier équipé de ce qui ressemblerait le plus à un bazooka-lance-flamme-à-pompe. Son engin a craché quelques flammes, laissé couler deux trois gouttes d&amp;rsquo;une substance douteuse, avant d&amp;rsquo;envelopper notre séjour dans un épais nuage de fumée toxique affolant les moustiques à la ronde. RIP la vilaine Aedes Aegypty, moustique d&amp;rsquo;apparence zébrée qui a entre outre la très facheuse tendance de distribuer à tire d&amp;rsquo;aile le virus de la dengue. Espérons qu&amp;rsquo;elle ne revienne plus pointer le bout de sa trompe par ici&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rumah poil au rat!</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-05-23-rumah-poil-au-rat/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2011 07:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2011-05-23-rumah-poil-au-rat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deux mois d&amp;rsquo;absence déjà sur ce blog. Veuillez m&amp;rsquo;en excuser. Ces dernières semaines ont été très chargées et riches en événements avec notre mariage et emménagement dans notre nouvelle rumah (comprenez maison). Au programme de ces derniers jours, grand nettoyage de printemps et découverte de la faune et la flore locale. Je m&amp;rsquo;émerveille devant la variété et le raffinement des échantillons d&amp;rsquo;excréments que l&amp;rsquo;on trouve dans notre garage et aux alentours de la cuisine. Crottes de gecko fossilisées, déjections de rat encore tendres et fondantes, vaporisation fécale de cafard et ma préférée, la crotte de cicak (gecko miniaturisé) qui a la particularité de pousser également sur les parois verticales et dans les coins les plus inaccessibles de la maison. Nous avons donc complété notre arsenal de guerre anti-vermine d&amp;rsquo;une gamme complète d&amp;rsquo;insecticides, de boules de naphtaline et de craies anti-parasites. Mais cela ne semble toujours pas faire peur aux cicak qui bravent tous les dangers pour venir ramper dans la cafetière ou derrière le frigo de la cuisine. Moi qui croyait que les cicak se nourrissaient exclusivement d&amp;rsquo;insectes, servant ainsi d&amp;rsquo;anti-moustiques, je me rend compte que ces petites bestioles flasques semblent se complaire autour de la poubelle de la cuisine. J&amp;rsquo;en ai encore surpris un ce soir laissant derrière lui un morceau de céréale humide collé au plafond&amp;hellip; Sacrés acrobates ces petites bêtes-là!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Edit: Merci à Papa pour les illustrations ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;{% img fancybox /images/gallery/2011-05-23-rumah-poil-au-rat/CICAk.jpg.scaled1000.jpg %}
{% img fancybox /images/gallery/2011-05-23-rumah-poil-au-rat/Geko.jpg.scaled1000.jpg %}
{% img fancybox /images/gallery/2011-05-23-rumah-poil-au-rat/punaise_geante.jpg.scaled1000.jpg %}&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bonavista - 12 Avril 2010</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-12-25-bona/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2010 11:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-12-25-bona/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Google nous a fait un joli cadeau de Noël en mettant à jour de magnifiques nouvelles photos satellites (ou aériennes?) du sud de Jakarta datant du 12 avril 2010! Ce lundi là, aux environ de 9h du matin à en juger les ombres, je devais sans doute être sur la route de mon bureau, à pied ou en ojek (moto).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne peux pas résister à vous mettre un petit aperçu de mon apartement à Bonavista (en rouge), sa piscine et son chantier boueux face aux fenêtres de ma chambre&amp;hellip; Avis aux amateurs de Google Earth: venez planner au dessus de Jakarta la Grande!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;{% img fancybox /images/gallery/2010-12-25-bona/Bonavista.jpg.scaled1000.jpg %}&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Life is hard in Bona</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-11-12-life-is-hard-in-bona/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2010 21:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-11-12-life-is-hard-in-bona/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sent from my BlackBerry® &lt;br /&gt;
powered by Sinyal Kuat INDOSAT&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;{% img fancybox /images/gallery/2010-11-12-life-is-hard-in-bona/IMG00019-20101113-1132.jpg.scaled.1000.jpg %}
{% img fancybox /images/gallery/2010-11-12-life-is-hard-in-bona/IMG00014-20101113-1128.jpg.scaled.1000.jpg %}
{% img fancybox /images/gallery/2010-11-12-life-is-hard-in-bona/IMG00015-20101113-1129.jpg.scaled.1000.jpg %}&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://jarbouvic.posterous.com/life-is-hard-in-bona&#34;&gt;See the full gallery on
Posterous&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apocalypse in Jakarta</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-09-13-apocalypse-in-jakarta/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2010 06:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-09-13-apocalypse-in-jakarta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;{% img fancybox /images/gallery/2010-09-13-apocalypse-in-jakarta/20100913-004.jpg.scaled1000.jpg %}&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Septembre 13, 2010. Comme presque tous les soirs, Jakarta prend des airs de fin du monde. Le ciel brûle, l&amp;rsquo;air s&amp;rsquo;épaissie et le Soleil lache ses dernières flammes avant de s&amp;rsquo;écraser sous l&amp;rsquo;horizon&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramadan 2010 - C&#39;est déjà fini!</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-09-11-ramadan-2010-cest-deja-fini/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Sep 2010 00:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-09-11-ramadan-2010-cest-deja-fini/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ca y est, c&amp;rsquo;est terminé! Finis les buka bersama (&amp;ldquo;rupture de jeûn ensemble&amp;rdquo;), les réveils matinaux difficiles. Finis le plaisir de boire une gorgée de thé manis - sari kurma après une longue journée de privation. A moi maintenant les pauses cafés au bureau (youpi!) et les nuits de sommeil continu. Mais de ce Ramadan, ce ne seront pas les frustrations que je garderai en tête mais bien plus le souvenir de moments fraternels, de calme et de macet (embouteillages monstrueux) il faut bien l&amp;rsquo;admettre!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veille d&#39;Idul Fitri a Jakarta</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-09-09-veille-didul-fitri-a-jakarta/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2010 12:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-09-09-veille-didul-fitri-a-jakarta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Toute la nuit, les gens chantent, recitent des takbir, jouent du tambour ou lancent des feux d&amp;rsquo;artifice jusqu&amp;rsquo;a la prière du lendemain matin&amp;hellip; Il ne reste que quelques heures pour profiter de ce ramadan, donner à manger aux plus pauvres et demander pardon aux personnes que l&amp;rsquo;on connaît.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pendant ce temps là, moi j&amp;rsquo;aide à la cuisine en coupant des pommes de terre et des légumes étranges dont j&amp;rsquo;ai oublié le nom!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Selamat Idul Fitri semua! Mohon maaf lahir dan batir.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rangunan Zoo - 07 août 2010</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-08-15-rangunan-zoo-07-aout-2010/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2010 23:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-08-15-rangunan-zoo-07-aout-2010/</guid>
      <description>&lt;p&gt;{% img fancybox /images/gallery/2010-08-15-rangunan-zoo-07-aout-&lt;sup&gt;2010&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;20100807&lt;/sub&gt;-001.jpg %}
{% img fancybox /images/gallery/2010-08-15-rangunan-zoo-07-aout-&lt;sup&gt;2010&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;20100807&lt;/sub&gt;-003.jpg %}
{% img fancybox /images/gallery/2010-08-15-rangunan-zoo-07-aout-&lt;sup&gt;2010&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;20100807&lt;/sub&gt;-004.jpg %}
{% img fancybox /images/gallery/2010-08-15-rangunan-zoo-07-aout-&lt;sup&gt;2010&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;20100807&lt;/sub&gt;-007.jpg %}&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sortie au Zoo Rangunan à Jakarta, un dimanche après-midi. Flirt avec les &lt;em&gt;pelicans&lt;/em&gt;, dialogue avec un &lt;em&gt;Gracula religiosa&lt;/em&gt;, flashback préhistorique avec les *komodos*et jeux paresseux avec monsieur l&amp;rsquo;&lt;em&gt;Orang Hutan&amp;hellip;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Air pur à Jakarta</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-05-20-air-pur-a-jakarta/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2010 23:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-05-20-air-pur-a-jakarta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;{% img fancybox /images/gallery/2010-05-20-air-pur-a-jakarta/DSC_2215.jpg %}&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pris du haut de mon balcon à Bonavista Apartemen, Lebak Bulus, Jakarta Selatan.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Big Durian</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-03-16-142/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2010 15:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-03-16-142/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me voici enfin de retour sur la toile après deux-trois semaines d’interruption forcée pour cause d’itinérance et de trou dans la couche Internet&amp;hellip; Cette fois-ci c’est de Jakarta, et plus exactement de mon nouveau chez moi, la bien nommée Bona Vista Tower Dua, que j’écris ces quelques lignes. C’est parti donc pour une nouvelle vie d’expatrié sous le soleil indonésien! Nouveau climat, nouveaux décors, nouveau boulot, nouveaux amis mais toujours la même Irma, peut-être plus belle encore!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Etrange destinée tout de même que de devoir aller chercher l’amour à l’autre bout de la Terre. Mais tout aussi étrange cette impression de me sentir chez moi ici, déraciné dans un pays que je ne connais ni ne comprends. Là où j’attendais un choc, je n’ai trouvé que confort, assurance et la certitude d’être au bon endroit. Mes précédentes excursions en terre javanaise s’étaient révélées certes riches, mais surtout épuisantes et déstabilisantes, parfois même déprimantes. A présent, je découvre Jakarta avec un oeil nouveau. Il faut dire que le contexte est tout autre, et j’ai depuis gagné une certaine indépendance et rejoint les hautes sphères de la société dans mon duplex au 21ème étage avec vue sur piscine privée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dorénavant, surpopulation, embouteillages, pollution et corruption ne sont plus dans mon esprit qu’une fine gaze recouvrant la ville, laissant entrapercevoir les richesses infinies de ce pays. Je commence à comprendre pourquoi Jakarta est appelée familièrement « The Big Durian », ce fruit de toutes les passions en Asie du Sud-Est, d’aspect inhospitalier et dont l’odeur persistante rappelle celle d’un caniche mouillée en putréfaction. Derrière ces obstacles pour beaucoup insurmontables, le fruit cache une chair paraît-il succulente pour ceux qui savent prendre le temps de s’y habituer. Jakarta, c’est certain, regorge de ce suc, faut-il seulement bien vouloir y tremper ses lèvres&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>