<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Victor Moreau</title>
    <link>https://jarbouvic.github.io/tags/tribulations/index.xml</link>
    <description>Recent content on Victor Moreau</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://jarbouvic.github.io/tags/tribulations/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>France en berne...</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-09-14-france-en-berne/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 12:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-09-14-france-en-berne/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ce soir, ma nationalité en prend encore un coup&amp;hellip; Déjà fin juin, je me disais qu&amp;rsquo;il ne faisait pas forcément bon d&amp;rsquo;être français. Un coup d&amp;rsquo;oeil sur l&amp;rsquo;actualité et hop ça avait été le plongeon entre burquas, grèves et réforme des retraites, tout ça sur fond de crise économique et de faillite morale de nos sportifs et de la classe dirigeante. Bon, je m&amp;rsquo;étais dit, c&amp;rsquo;est une mauvaise passe on va s&amp;rsquo;en remettre&amp;hellip; Et puis ce fut le tour à Radio France de subir le coup de bambou, la seule radio qui me permettait de garder une oreille tendue vers la France et que je me faisais une joie d&amp;rsquo;écouter en podcast tous les soirs depuis Jakarta. Bing, finit les chroniques de Guillon et Laporte, finit Allô la planète&amp;hellip; bref Français à l&amp;rsquo;étranger, va voir ailleurs, c&amp;rsquo;est pas le service publique qui te donnera le pouls de la France!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais ma fierté d&amp;rsquo;être français restait encore intacte. Et si l&amp;rsquo;on me posait une question un peu embarassante sur la France, j&amp;rsquo;arrivais tout de même à m&amp;rsquo;en tirer sans trop désavouer mon pays. Deux mois plus tard je remet le nez dans les actualités et paf c&amp;rsquo;est la rechute: je tombe sur une économie morose, des expulsions, des manipulations de médias, un gouvernement au comble de l&amp;rsquo;hypocrisie et une presse internationale peu enthousiaste. A croire que rien ne change et tout empire (le terme n&amp;rsquo;est pas innocent)&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour la minute déprime, faire un tour sur: &lt;a href=&#34;http://bit.ly/b8b7ob&#34;&gt;http://bit.ly/b8b7ob&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puis une petite vidéo pour faire passer la pillule&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baluchon et Delsey</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-02-24-59/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2010 21:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2010-02-24-59/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Au chaud au bureau, je chauffe mon siège, Kings of Leon dans les oreilles. Je sombre doucement dans une torpeur moite, la tête embrumée par des odeurs avant-coureur de [cengkeh][]. J&amp;rsquo;aimerais bien me laisser aller à la rêverie pour une fois, sentir l&amp;rsquo;air chaud de Jakarta me gifler le visage par la fenêtre ouverte d&amp;rsquo;un angkot filant moteur hurlant, sentir la chaleur des bras de ma tendre sayangku me serrant le cou&amp;hellip; Rien qu&amp;rsquo;une fois, avant de partir, pour de bon. En l&amp;rsquo;espace de 3 mois, jamais je n&amp;rsquo;ai eu le temps de m&amp;rsquo;envoler par l&amp;rsquo;esprit dans ce pays de mon coeur. Pas un seul instant pour réaliser, pas une seconde pour s&amp;rsquo;abandonner. Que du concret, du réel&amp;hellip; Le réel m&amp;rsquo;emmerde parfois!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui l&amp;rsquo;air a une odeur de fin d&amp;rsquo;ère. Baluchon à l&amp;rsquo;épaule, Delsey au bout du bras, je m&amp;rsquo;en suis allé de mon appartement de transit, laissant derrière moi les décombres abandonnées d&amp;rsquo;une vie sans histoire et sans passé à Lyon. De mes quelques mois de célibat, je ne retiendrais finalement que peu de choses, parenthèse éphémère hors du temps, neutre, presque fade. Vie passée entre départ et retrouvailles, mais jamais vraiment ni dans l&amp;rsquo;un ni dans l&amp;rsquo;autre. Le verre à moitié vide, à moité plein, toujours entre deux, frustré par l&amp;rsquo;absence de joie, l&amp;rsquo;absence de peine. Cette vie pour moi, c&amp;rsquo;était celle de la transition calme, réfléchie. Ce n&amp;rsquo;est plus la transition passionnée de mon année à Cranfield, lorsque le verre était soit vide, soit plein, jamais entre deux. Ce n&amp;rsquo;est pas la dernière non plus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le voyage est une aube qui s&amp;rsquo;éternise nous dit Bernard Giraudeau. J&amp;rsquo;aimerais le croire. Moi mon Soleil, ça fait belle lurette qu&amp;rsquo;il est bloqué à midi, qu&amp;rsquo;il m&amp;rsquo;assomme de ses rayons et qu&amp;rsquo;il me laisse sans point de repère. Mais depuis quelques semaines, je le sens s&amp;rsquo;incliner, je le sens me guider. Les reliefs s&amp;rsquo;accentuent, les ombres s&amp;rsquo;allongent, peu à peu je reprend pied et je marche vers lui. Il paraît qu&amp;rsquo;on ne peut jamais l&amp;rsquo;atteindre&amp;hellip; Tant pis, au moins cette fois nous serons deux à le chercher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[cengkeh]: clous de girofle&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tout seul...</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2007-09-20-13/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2007 21:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2007-09-20-13/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Rien à faire&amp;hellip; Six jours déjà et rien à faire. Là où avant je trouvais ordre et beauté, luxe calme et volupté, je ne trouve plus que fadeur et privation. Derrière mon épaule, au fond du lit, au creux de mon cou&amp;hellip; rien. Tout au plus une ombre, un contour&amp;hellip; Difficile alors de faire un pas dans le présent lorsqu’il faut mettre le pied dans un futur flou et mal défini. Mais quelque part derrière moi, on me pousse gentiment, on me dit : &lt;em&gt;vas-y, lance-toi, t’es attaché, tu tomberas pas !&lt;/em&gt; Alors j’avance&amp;hellip; et je ne tombe pas. Mieux, je m’élève.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un blog ? Je rêve ?</title>
      <link>https://jarbouvic.github.io/posts/2007-09-16-4/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2007 21:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarbouvic.github.io/posts/2007-09-16-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Non vous ne rêvez pas ! C’est bien un blog que vous avez sous les yeux&amp;hellip; et aussi incroyable que celà puisse paraître, c’est bien de moi, Victor Moreau, dont il y est question ! Eh bien oui, à nouvelle année (scolaire j’entends), nouvelles résolutions :&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A tes proches tu écriras.&lt;br /&gt;
De tes nouvelles tu donneras.&lt;br /&gt;
Tes photos tu partageras.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Voilà les trois commandements auxquels j’ai juré obéissance en cet an de grâce 2007-2008&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>